(前基督徒入)點解離開教會?

上年病左好返又中長期病,教友,牧師只係關心你返唔返到教會
叫我禱告等神醫治,我問佢會幾時?
牧師話某一日,跟住負面回應換來指責批評最串係我幫人代禱,叫個弟兄幫手一齊禱告,唔肯仲屌我未做自己,就咪幫人禱告

開始對依個宗教聽唔入耳同懷疑,覺得講咩都好假同反感

入去想溝條女，溝唔到, quit

2012反國教牧師講道時鬧黃之鋒冇家教，從此頭也不回

我都好撚反感,明明大陸迫害緊中國教會
有堆牧師扮睇唔到
講道時把口就話愛兄弟姐妹

對唔住

咁611、612班信徒喺立法會外唱詩唱通宵呢？仲有黃之鋒都係基督徒

得好少係好人基督徒

那撚仲乞人憎過普通人，番耶教d關係都好假

真,無信仰朋友反而關心我
依件事後我地仲FD左

成日將道德掛係口邊嘅人最不道德

香港d 垃圾教會汁柒算啦

因為有腦

好虛偽

講道時,叫我地放神係第一位
既然第一位,點解自己最愛既神的教會出事當睇唔到

諗深一層教會係一個圍爐取暖地方

8個耶撚負評

神比教會0既試煉

耶教係極度排外，總之所有非宗教都係偶像魔鬼
有事就祈禱，祈完仲有事就繼續祈，到某日得左又話係神恩賜

發現個世界觀根本講唔通

真...溝唔到即刻quit 左

D牧師明明係普通人仲成撚日玩股票
以為自己有神力同埋可以同神溝通
智障

各散東西

信徒都係人 唔會信左就即刻變耶蘇
有病先需要睇醫生架嘛

覺得太悶，D道理開始重覆，個個星期都返兩日太困身，無咩特別野想同教友交流

入面有狗

雖然未發生時已經quit左

中學冇乜零用錢
死人教會夠膽死叫我十一奉獻
獻你老母咩

睇唔過眼
覺得佢地成日用基督徒名義嚟將自己做嘅嘢合理化

之前有個男朋友基督徒 份人假到仆街 偽君子扮好人
但心入面根本唔係咁

太假

阻到人溝女
好記得條四眼仔趁冇人果陣同我講
其實你唔想黎可以唔黎架喎

利伸我果陣小學雞，個人好摺

信教都唔一定要番教會
你又唔係信教會
細個比人捉左去教會 發覺入面d人口是心非走左
出黎做野到而家 只係見過唯一一個覺得係真基督徒
其他果d不經意既眼神出賣左佢地全部講一套做一套

醫生醫到就唔洗搵人代禱啦
重點係佢地搵我幫手就得,我搵佢地幫手仲屌返轉頭

完全唔明果班口不對心既人話自己信主有乜意思

開名啦
邊間教會

返到好routine ，小組屬靈生活好似到頂了。當知個組員好難再熟，分享個人野換來一句「為你祈禱」，每個星期只係查經。好似無左初心... 最後轉教會。

我返開鴻福堂，啲人幾好，俾錢就有好嘢食

覺得個組長好撚on9+煩 日日把口都係講緊耶撚經係左近
btw 佢幾nice既

主要無人陪我翻 所以就quit
小毒毒

個人睇法,一個地方既組員同自己唔夾熟唔到,係時候離開
使徒佢地都係周圍去傳道,無停留一個地方

唔好唔記得朱牧民牧師

所謂教會都係一場生意

成人入去一大堆保險佬r生意
教會又會叫你十一奉獻

呢個都算
入去元朗錦光堂半日都夠你懷疑人生

痴撚線成班癲既一齊開嘉年華都算
有時癲撚到租亞博唱歌

最撚痴線第一次見人返教會返撚到好似傳銷咁計人頭跑數

佛口蛇心
當初細個比人迫番教會都有諗過忍下
但係好明顯感覺到入面d氣氛唔係導人向善
係有d威逼同批鬥氣氛
唔知係咁岩我果間係咁定其他都一樣

你咁有啲冇禮貌

以為自己好幽默
戇撚鳩

元朗錦光堂依間出名痴線,根本唔係教會嚟
入面識人一流

我信有神，不過唔信教會可以代表神。

利申：神有時會在我腦中講野，不過問問題唔係好肯答。

永光堂

好似藍得好明顯

好chur

星期一二四五六日都會有聚會/打電話比你 好似要報到咁

兩條友釘實你⋯⋯⋯

話女仔唔應該化妝同剃毛
要崇尚自然
唔比買六合彩唔比去哈佬喂唔比一男一女去旅行
太多限制，啲人又假

唔比買六合彩 但可以投資
自己做就得,其他人就唔比

得好少人係好人

就算佢哋係
都唔關教會事

教會名？

轉教會算唔算？

返過某靈恩教會幾年，開頭唔識野，喺出面識咗一班基督徒，先知自己教會有問題，高壓、唔歡迎質疑、霸佔晒你所有社交時間

至今仲留喺度嘅人，就只有本身社經地位低、冇朋友、喺該教會拍拖結婚嗰堆

當年間垃圾教會，唔計少咗崇拜，閒日夜晚有堂上，最顛係星期六有復興聚會
每個星期都要復興，呢個禮拜你係咪過得好垃圾？係咪應該要先反省？一問呢啲大家就覺得你搞事

international church
上年年頭啱啱爆武肺未有限聚令 我拒絕去聚會 佢話我搵藉口/唔commit

有段時間未有口罩令但基本上全民口罩
佢就係嗰啲死都唔帶口罩又大搖大擺嗰d人
on9 ABC

可以睇吓呢度

本身華人信埋啲鬼佬嘢就係白痴 都唔係你嘅文化 信乜撚

咁過份！
果然社會縮影

1. science
2. 偽善
3. 好多雙面人

譚道德

記得當初返教會係因為問牧師問題
佢答唔到反而叫我返下教會
佢話好多人都好似我咁有問題但入左教之後就搵到答案
最後我入左去，只係發覺大家洗左自己腦唔去諗啲問題
而唔係真係搵到答案

點解而家成日有tb 返教會嘅

邊間靈恩教會??

團契太煩，次次催人奉獻

囡囡又唔介意,男既不了

依間好似評價好兩極

你都係

深有同感

靈恩果啲真係痴線到同其他教會又係唔同層次
中學時有個同學明知我冇興趣信教，都係逢星期五就問我weekend有咩做
推到唔知點推之後去咗兩次，先發現佢咁神心搵人返原來係要交數
去到大禮堂成班喺度唱歌唱到喊晒口好似神打咁
神打完就喺度傳個箱要你捐錢
心諗你冇嘢呀？
個教堂起到咁撚靚咁豪華，仲好意思叫啲中學生捐零用錢？
老豆老母寧願我攞啲零用錢去唱K都唔想我送俾你哋fing啦

信教個D9成都係心地差 性本惡，以為做咩都會有人原諒

唔係，不過聽過依間

依間好似真係幾痴線

的確係有交數制度的，上上層會關心組長，組長又會關心組員有冇「新朋友」帶來，信仰上的確有傳福音任務，但去到咁就過晒火

唔敢講所有靈恩都係咁，不過真係聽得太多

成日覺得啲人對自己太好
唔知係咪有咩居心
所以就離開咗

當然教會都有真係善良嘅人
試過好耐無返教會
有個教友會寫信俾我
但我無理佢

冇入過冇信過 d信徒自己都守唔到紀律 叫咩人加入佢地 做到榜樣再穩我

睇咗離教者見證第一篇「是周梓樂的死讓我決定棄教」

搵食姐 你認真 ?

唔返唔係唔信，只係覺得教會不公不義

只係呢間仆街
基督徒都只係罪人

(詩篇 Psalm 23:4)
我雖然行過死蔭的幽谷，也不怕遭害，因為你與我同在；你的杖，你的竿，都安慰我。
Yea, though I walk through the valley of the shadow of death, I will fear no evil: for thou art with me; thy rod and thy staff they comfort me.

認真一句
耶穌唔係黃大仙，佢無應許過包生仔會醫治
但當你放得低自己，你會經歷好多

認同有D教會跟本就係仆街集中地，我都遇過，基本上D仆街多到一個點之後，就算有D幾好既人係裡面都冇用，建議轉教會

我離左教，不過原因唔係教會，好簡單，求左好耐想唔洗A0都冇女，咁如果我自己努力既話，咁唔洗求，我自己都搞得掂，仲話要我搵個都信教大佬呀，搵都搵唔到仲要加多個要求比我真係on99

覺得神就係機率/運氣，機本上黑仔果D全部都冇比佢揀中，你睇下講親見証既，全部都係好好彩就知我就真係冇見過一個生意失敗，死仔女，老婆外遇，宜家比緊貴租住100尺劏房既中年人上台講見証啦

邪教嚟

前基督徒

宜加係無神論版佛教徒

不少都很偏激自大，講一套做一套，有深度及內涵的牧師少得可憐。唔睇書就唔存在講，一到出事原則信仰唔知係邊。

Yes

條仔係咪真係冇撩過扑嘢？

Btw有冇扮好人事例？

咁耐先見到一個,性格係煩同固執,但周圍去人地屋企探望
可惜佢間教會D人有問題,個LV唔岩普通人去

只要果間教會可以容納一個支持極權既人, 就唔應該再返

真, 守護孩子都有一堆好既長者

但香港9成都係廢老

問佢借錢醫病睇下點

睇咩位，宗教係應該有原則。堅守到宗教信仰，才配同人講佢自己係基督徒，現實中能按基督教導為先的教徒，3隻手指都唔知有無。

唔係依間仆街問題,係我識既基督徒大多都係仆街
耶穌唔係黃大仙依點無錯

一日未好返都唔會放得抵,長期病跟身個感受,你未必了解
罪人唔係借口嚟,我係擺明唔撚高興點解一個連關心人都做唔到既基督徒
可以平安,我就黑到仆街,依個宗教帶比我只有辛苦同負面

咁真係好痴線喎,有咩好傾一粒鐘

我第一間就係靈恩派,成堆後生仔女的確唔錯
但個個星期都係講課金捐錢起更大教會
差幾百萬關我撚事咩,又話神有異像叫咁做

而家啲教會多數都係法利賽人

有條女係幾好
但嫁左比popo
已經唔想返

無神論版佛教徒？
即係你係研究佛理哲學？

信任本來就係好高風險 信任一個唔知是否存在嘅嘢
個風險係接近無限
你對佢有幾大期望 你就會有幾大失望
加埋嗰班傳道人不停擴大你嘅期望 同埋要求你實際付出
咁你嘅失望就越來越大
即使只係少少唔開心嘅事 例如只係跌咗$10落地下 你都會覺得好唔開心

最後有冇中肺炎?

天主教都係一樣

講咩

天主教仲賤
九成九都好貪錢

下
黃之峰係基督徒喎

D人都有問題
識個朋友老母就係咁

入去食女姐

佛教好多theory /論述其實套入到科學

佛觀一飄水 = bio

大千世界： parallel universe

色即是空空即是色： quantum superposition

作為一個科學人佛教最適合自己

btw 想分享兩樣野

第一： 相由心生既相 唔係指 個樣相 ， 相係佛教術語 可理解為 事物既state 相由心生 可以refer 去 quantum physics 中 觀察者定論

第二： 佛教中提到要領悟之後先可以逃離輪迴之苦，我自己理解係 佛教其實知命係得一條，死咗冇咩輪唔輪迴，所以要領悟到（冇下一世） 先可免（驚下世去咩修羅道蓄生道）輪迴之苦

細個返教會見到啲你吹奏信者入天堂 唔係就落地獄 覺得佢返教會只係唔想落地獄 唔係真心咩愛神

我仲問過條友如果人一生冇聽過神 死後會唔會因為唔信神而要落地獄

佢話一世都冇聽過道唔計可以照上天堂

我就話咁你班仆街基督徒宣道其實係推緊其他人落地獄，之後佢就冇叫我返主日學

我有去過話唔比睇哈利波特
話講巫術邪教 乜鳩點解JK寫得咁出神入化
因為佢就係女巫

係基督徒唔代表會返教會

原來係師兄嚟喎 我以前有嘢諗唔通都會睇吓佛理
令自己可以喺另一個角度睇唔同嘅事

又啱喎，識一個係咁，除咗笑裡藏刀之外，成日呃鳩熟人昆錢

同一個老母生出嚟
係咁上下

777
曾蔭權

如日中天教就唔同

去教會無得COW女去黎幹甚麼?

有部份愛國牧師係中國第一,神第二

世界上好多人都係丁蟹

1. 意識到信仰同宗教係兩回事，宗教只係一班人借個「神」個名掌權，自己反對就話上帝唔鍾意
2. 覺得啲人好假，慣性情感勒索
3. 開始接觸教會上層人事，覺得大家都好撚仆街
4. 運動期間太膠，接受唔到
利申：返咗十幾年，恆常而投入返教會嗰種

幫推

正因為假冒為善嘅人好多
好牧師更加要珍惜

好多未世未深後生女

好多人話去教會溝女，但其實去教會溝女係好撚柒難，當然30歲仲未嫁果D唔計

靚女係教會就算唔比組長mark實，仲有一大堆牧師睇實，你做過少少界，全教會都知，何況有D女都唔鐘意係同教會揾對像，覺得麻煩比人睇實哂

醜果D通常癲癲地，日日等耶穌幫佢揾白馬王子，要求唔低，又要虔誠，又要有領導力，又要聽話，咪撚玩

剩番中間果D係幾正，乖乖女，樣唔醜，又聽話穩定，一拍拖幾乎可以結得婚，但連登仔咁放蕩，果D女又唔會鐘意你，通常嫁左比文質彬彬讀書好斯文聽阿媽話既男仔

呢間教會好另類

異端邪說

屌
真係會好多人搵食 你靚仔+大學生就會排鳩你

主要係教會好多小圈子

通常一齊大

我呢d外來者入到黎係覺得幾warm, 但總係有度牆

自己都有問題既 自己都對人有介心

幾年後走左

但我清楚一定要搵教會

所以仲搵緊

有無人想一齊返？有無介紹？

教會都有分好多派別
問題在於太多奶共教會

連上帝都忍唔住屌

21凡稱呼我主啊，主啊的人，不能都進天國，惟獨遵行我天父旨意的人，才能進去。22當那日必有許多人對我說：「主啊！主啊！我們不是奉祢的名傳道，奉祢的名趕鬼，奉祢的名行許多異能麼。」23我就明明的告訴他們說：「我從來不認識你們，你們這些作惡的人，離開我去吧！」(太7:21-23)

25及至家主起來關了門，你們站在外面叩門，說：「主啊，給我們開門，祂就回答說：我不認識你們，不曉得你們是那裡來的」。26那時，你們要說：「我們在祢面前吃過喝過，祢也在我們的街上教訓過人。27祂要說：我告訴你們，我不曉得你們是那裡來的，你們這一切作惡的人，離開我去吧！」(路13:25-27)

特首啲嘢係由神決定

啲留言真係
睇嚟鬥完黃
個劇本跟住係鬥教會

講到尾都係人嘅問題
個宗教本身唔係咁的

最撚on9係啲道理全部都logic fail但啲信徒永遠唔肯面對

關咩事

你有冇睇#4先？

同埋上連登講教會都預咗會收到咩回應架啦

識過個男仔基督徒，瞞住自己女朋友周圍約sp

番過去
搞埋d小圈子男既狗公女既婊子周圍講是非
所謂仁義道德都只係口號
本身諗住聽耶蘇可以個人會平和d同埋個人道德standard會高d
番完覺得班教友其實同一般人無分別

咁番嚟做咩

我番果間教會係反送中期間冇出過聲
某位高層之前仲撐過何妖

直接飛去3:00
其實仲有好多敢講真話嘅牧師
香港梗係多耶撚
但去到呢個時勢
我諗越黎越易分邊啲係真基督徒

你地都弱尻智，竟然可以比呢啲垃圾宗教呃咁耐

支持離教者

我阿叔信教幾廿年
阿嫲死左留層樓 佢同d兄弟爭崩頭
反目成仇 兄弟都做唔成

另一個阿叔就信教信到有病都唔醫
等神打救 最後釘埋
聖經就係教導呢班人出黎

聽朋友講過
係咪會唱唱下歌會有人上曬身狂叫

都係因為疫情冇返好耐
入邊感覺好圍爐取暖
每個星期有嘢發生就講出嚟搵耶穌幫手

Lm 想番番教會

想知邊間

由細返到大, 但後來覺得冇受感召

係咪你返錯教會
細個被媽迫返教會
有其他小朋友病/有困難嘅話 啲牧師會叫我哋一齊幫個小朋友禱告 希望佢快啲無事
利申：無信教 但覺得佢哋幾好人

咁似大埔某堂

奉獻唔係隨心
指定每個月人工10%果d可以退會啦
仲狼過比老強

呢個世界最雙重標準既就係教會
當年迫死幾多人，佢地完全當無事發生過

佢地只係好人，同基督徒無關

當年教廷隨時惡撚過中共

樹大有枯支
777 波叔 鼠王芬 夠係基督徒 總有壞人 信緊嘅真係要睇開啲
都明你見到咁多失見證嘅人 係會冇晒信心

奶共， 咩要服從軍權，叫後生仔唔好反抗，學耶穌服從，正義未必是真理云云。
屌佢老味摩西唔撚洗分紅海啦，出乜撚埃及記，永世做奴隸啦屌

文質彬彬既仔入到去係幾受歡迎

如果有絲打既男朋友係咁就唔好俾佢一個人去教會

啲乖乖女係會搵機會搶 我朋友就係咁俾個大學生乖乖女搶咗條仔 仲要係佢自己夾硬拉埋個男朋友去教會 乖乖女係睇唔出咁仆街

見人地乖仔樣有禮貌又做政府就扮曬嘢私chat人傾大學學業和畢業計劃 係教會密密實 出到街就背心短褲

教會啲人知曬又點 最多咪唔俾個乖乖女再黎

我細個都係被屋企人迫返教會
但係我係被其他小朋友排擠欺凌
有時有d濕鳩trip唔想去 屋企人又迫我去
最記得有次訓覺,班仆街係我訓緊個陣將啲鞋放曬上我床到
跟著去沙灘游水,我腳抽筋 班仆街係隔離笑
唔否認有啲基督徒係好人係善良係想遵人向善
但我一直都覺得大部分耶撚都好虛偽

補充返： 文質彬彬都要樣唔柒先可以做到
樣柒都係無女show

就係樣唔柒唔係靚仔 個樣好書生
連講嘢都係好斯文

倪匡都係信基督教，但唔返教會

個feel 好似洪卓立咁？

其實根本就係人造神 唔係神造人
係人類心靈太脆弱要創造一個極強大既角色黎當做靠山
有好野就佢比你既恩典 有衰野唔好運就係佢既考驗
自己做錯事就求寬恕 但係其實成件事係自己原諒自己令個心好過啲 只要認錯就算做仆街野死左都可以上到天堂

小學中學都係讀基督教學校 一開始冇乜番教會但好信耶穌
後尾愈黎愈覺得似小說
唔明點解上帝要強加啲原罪落人身上
唔明點解咁鐘意懲罰人 而唔係佢叫人咁要寬恕人
唔明點解呢個世界咁多唔公義都唔出手由得啲人受苦
同埋番左教會之後見識到唔少仆街八婆表面上好關心你 實際上想套你私事黎同人講是非 本身個人好單純善良都比啲所謂基督徒搞到對人好多疑
自始就好反感呢個宗教

覺得宗教都係控制思想嘅嘢
所以離開 自由自在幾好

唔信咪唔番

bb個陣受咗洗，一直番天主教教會，到大個咗確定自己唔信就無咩點番

不過天主教啲人大部分都正氣過基督教
至少身邊大部分天主教徒都係黃同正常
好撚多基督教fd 俾人洗晒腦咁
特別係靈x堂個啲
成個保險佬咁

試過一次認真想返教會，返左幾次，有個中學師兄行過黎同我相認（嗰陣我已經做左幾年野），我傾左陣有個女仔行過黎舉起自己隻手，同埋個師兄隻手，show佢地隻情侶手錶，我心諗個mug9呀

之後我就冇返啦，然後又有另一個教友問我點解唔返，我同佢講嗰排有啲事唔開心，然後佢應都冇應過我。

聽落你遇人不淑，罪人就係罪人
每個人都學緊，我做人我都學緊
關心人更加要學，特別樓主你係患難中
我相信你對身邊人更敏感
但願你知道，可能說話會有錯，但有人打俾你，可能都係想你離開灰心失望，返教會始終多啲人氣
當然我唔知佢哋點講令你有受傷害感覺

但我都祝巴打你早日適應，唔好自己一個頂

上帝無應許天色常藍
但應許你到死個日都對你不離不棄

靈x派嗰啲好強調講「神蹟」（某某人 衰咗某某事 因為神指示 去做某某事 所以無事/人生改變）

同埋玩專業化 即係用聖經句子去包裝好簡單的道理

同保險佬的銷售技巧不謀而合

成班係chur 你番去做野，你忙唔得閒做就無曬朋友
離開左果班所謂弟兄姐妹唔會當你係朋友

比人搶仔真係無辦法，只能夠怪自己魅力唔夠，條仔又心野

以前識個女仔，佢條仔心野有一日無啦啦飛左佢
而家又同返條仔結婚

呢間婚姻介紹所嚟

Detail

似思覺失調病徵多啲
睇下醫生好

係，似永光堂

一空覺得基督教嘅教義可以導人向善
其實都幫到小朋友建立幾好嘅價值觀
但係大大下，接觸多左大人果班就覺得好反感
好多都係以宗教名義搵錢、攞著數
高層分黨派，為爭上位，逼走一班人都聽過
好撚偽善，好撚黑暗
仲未計一大班藍絲廢老講道講政治
真係屌你老母
重點我返教會聽道堂堂瞓著
諗諗下點解唔屋企瞓多陣
之後就冇返了
利申：由細細個返教會返到中學，信基督但唔係信個教

係咁，玩玩下就會玩爛，一粒屎就攪掂一煲粥

離開教會同離開信仰係兩回事喎，離開教會唔一定係唔信神，教會嘅人唔代表神，希望你搞清楚點解要離開教會

利申：我離開信仰，因為唔覺得神有聽我祈禱，係我最需要神嘅時候佢唔係度

你講起我又諗起首歌

離開教會≠背棄信仰

真呀dklm
我信佛 有個耶撚同學用埋啲19口吻話孩子呀點解要去相信魔鬼都痴撚線

係咁話神愛世人 但係就話唔信佢既人全部都落地獄已經開始質疑
跟住又成日話同性戀係病係罪 所以我認清自己係gay就離開左

似係你個牧師同教友有問題

首先，信任何宗教都冇必要返教會
第二，基督教經過咁多年嚟，教廷已經大量曲教聖經來滿足神權需要，教會同原先教義已經有出入
第三，就算你有612，616乜場合唱歌都好 如果仲有去支持中共的教會教堂，同嗰班見到中共拆教堂當睇唔到嘅人係無撚分別，都係加害者

靈恩擺到明係邪靈附體
成日鳩叫

有好多正義嘅牧者㗎其實都，袁天佑都好出名

中學跟過朋友返教會

後來有次講異端，講有無家人拜神、裝香之類
咁就講到係好邪惡既野
如果有家人係佛教、會唸經、會燒香、燒衣紙
佢地都係誤入歧途，叫佢地早日放棄，返教會信主
聽到呢度我覺得好on9，我話我阿婆燒左幾廿年都無咩野，個傳導人就話我阿婆死後唔可以上天堂
因為佢拜左其他神，得罪天主，會落地獄之類

我話我有幾個家人都係信唔同宗教（佛教、天主教、道教）
大家都相處得好好，我覺得好自豪
之後個傳導人開始講到我係魔鬼化身，黎教會想試探
跟著仲要單對單輔導，叫我跟佢祈禱，每一句都跟著佢講
佢要我祈禱，類似發誓咁唔會相信其他任何既神，唔會接觸其他宗教
我覺得好無稽
之後無再返教會

出到黎做野，發現好多基督徒都好虛偽
佢地大概就係覺得祈禱可解決一切
祈禱有神既寬恕就得
所以佢地不停做壞事，不停祈禱當無事發生

絕不信教

太多偽善
好多傳親都係以前玩咗好多年，跟住就話咩經歷失敗，係主救咗我，跟住就上岸，但後生個陣享受哂。淨係咩婚前性行為，10個傳道有9個都有

返教會嘅人，好多只係當咗識朋友，只係有個地方比大家聚集，真係教會活動（咩傳福音之類）都不了，玩就ok，認真活動就

同埋成日話咩救世人，仲有班大愛話黑警交比神去處理，我地要包容佢，不可含怒要接納
聽過仲話咩叫黑警做狗係唔岩屌
屌，咁撚大愛唔見你出去前線同佢地講神愛世人，唔好打打（對唔住，呢個位我偏激咗）

信仰黎講其實我覺得唔差，起碼我由細返到大，幫我建立左一個價值觀同道德底線，不過始終人嘅問題太多，無論間教會點，去到尾大家都係表達最面個層出黎，而明明大家知道大家係點，假撚到仆街

墨巴
好掛住你

同教會講又話你未做得夠好 未夠接近神
所以先感覺唔到佢

明明唔係個個人用“聽道”方式去學習呢個信仰
我就唔係 次次唔玩電話一定訓著
仲要逼住個個星期去真係好on9

d咩小組就逼你同d唔熟既人講心底話
講完比人當花生 話係關心你
唔夾既人都格硬要相處到熟 一樣on9

見得太多明明bully你睇唔起你
無啦啦又會同你扮熟 目的係帶你返教會交數 除咗耶撚都冇咩見過人咁賤

利申 對個教冇野既

要八點半起身認真倒米

何君堯

真
個個做樣只得行為

利申 從來無信過

但唔明點解做好人要搵機會搵渠道
你要做一個好人日日都做到
唔需要返教會等人教掛？
咁大個人你要殺人放火
唔通牧師講兩句你就收手？

同埋唔明點解返教會要比錢
如果要比錢先可以識朋友嘅話
我去搵啲好嘅speed dating 都得啦
又話神會無條件愛你，係無私嘅
咁點解我要比錢佢先保護我愛我
點解要我信佢先比我上天堂
根本啲嘢邏輯上係完全解唔通

近排聽到間教會牧師托水龍

更加對教會無晒期望
香港人諗緊點樣生存
你就搞緊資產轉移
仲要個個星期係教會扮好人
收咗工就做大盜
你咁撚好戲不如做埋黄秋生個位啦
咁嘅樣同個監躉教你做好人有閪分別咩
望到個啲人個嘴臉就想嘔
如果真係有神
我會比呢班仆街激到再復活

好溝唔溝 溝耶撚

依間嘢好痴線但建議師兄唔好迫佢走。迫唔到之餘仲會話你俾魔鬼迷惑咗。俾少少耐性，佢慢慢會發現有問題

以前返教會崇拜次次都趕頭趕命

樓主pin this
係咪我地後生仔窮到無錢交租都仲要捐錢？

咩教會咁仆街

細細個開始就跟阿媽返教會
大個咗因為星期日都想返pt 就返唔到
因為屋企住得好近教會 成日撞到教友
永遠第一句都係問幾時返教會 有啲反感
同埋好多係教會由細識到大嘅朋友
當你一離開教會就唔會再當你係朋友

因為啲人好假 返到好似格硬融入咁啲人講嘢又有骨
同埋講耶穌真係好撚悶

細教會黎，廢事俾佢哋認到，然後周圍黑9我

無返過教會 但係屋企人有返
對教會好撚反感 運動嗰陣個個禮拜日叫人返教會屌你老母全部扮中立 出面食緊TG佢哋就喺教會食緊聖餐
但係有少部份耶撚係幾好嘅例如尚德嗰個祈禱牧師

本身無乜朋友
諗住返教會識朋友交心
最後因為武漢肺炎仲未開始返
但係心態上都開始有啲改變 唔想再收收埋埋

比傳道人欺凌 後來將佢做啲野偷偷地錄音周街唱之後成功迫走左佢 迫走完佢之後我都走埋

咁都係唔講好啲，睇完你個經歷都驚咗一驚。幸慶自己暫時間教會都好似正正常常。

乜撚嘢教會唔講政治 專心敬畏上帝 教會係一個垃圾聚集嘅地方互相安慰

其實係個牧師曲解咗政教分離

成日都覺得 如果呢個世界突然無左宗教 會有好多loser跳樓

未去到核心嘅話其實冇咩嘢，當你去到教會比較核心嘅階層就會見到好多嘢

好耐之前有返過一排
仲曾經周圍挑耶機辯論咁
但依家冇以前咁否定信仰
至小呢個宗教作為一個故仔所代表既價值觀相較黎講幾好
同埋比到人人生目標
冇信仰係好撚恐怖的, 你睇下格離強國咁道德敗壞
利伸: 偏不可知論者

藍絲聚會嚟

信教係俾你有一個信仰 即係類似有一個依靠你有咩可以同佢講跟住自己呃自己有信心多啲 平時摺摺地去識下朋友都幾好嘅
而我就係一個信自己嘅你靠一個唔係實體嘅不如自己努力啲好過啦

我相信係有神
但返教會返到例行工事就就唔想啦 無咩意思咁
依家最多會得閒約下以前嘅組員食個飯 傾下近況咁
其實我個陣係組長但我自己都搞唔掂 但大家都唔會俾壓力我 算係咁

之前喺間中學做野，間學校啲修女喺早會叫學生唔好慶祝萬聖節咁樣會令人沉醉喺假嘅歡樂之中會容易受魔鬼引誘而去犯罪

基督教教會迫害LGBTQ群體真係好虛善 又話神愛世人 你老味搞乜撚野反同遊行

宗教呢樣嘢的作用都係比佢哋搵個安舒區佢圈住自己
唔使咁認真

基督教先係異端

哈！因為失業，交唔到保護費畀人

啲所謂老一輩既弟兄姊妹
講啲咩都要聽佢地話
但實情佢地無咩學識,經歷,唔了解個社會
佢地只係以前細個返左好多年,依家佢地老屎忽就要人聽佢地個套

女既一定要t-shirt長褲 唔好著褲
男既唔准gel頭
所以關於魔法既野電影 電視唔好睇
星期六 日一定要返教會
星期一早上返五返學前要搞祈禱team
星期三 五要搞小姐聚會
最好令人生身冇曬朋友 得教會既人

學生就叫佢地升大學一定要做老師 社工
咁先可以接觸基層傳福音
如果係份工係賺錢既工就話係貪錢
叫係轉工
搵女朋友一定要搵返教會入面
想示愛要先請示長老
長老再去搵你心上人傾訴
先可以決定比唔比你地一齊
如果有野唔明你都唔准駁嘴
講唔贏你就攞聖經出黎話聖經係咁講
其實佢地根本咩都唔識
神學院都冇讀過

有個啊伯叫余弟兄
以見過佢響台上面對啲女姊妹又摸手 又攬腰
但因為佢最老所以啲人當睇唔到

LGBT左膠群體講偽善
講迫害, LGBT group都不下於耶, 五十步笑百步

呢間野顛嫁
好撚7煩

同d耶撚講前兩年d人幾慘幾慘
佢地：會為佢地禱告

我以前返呢間野個時
裙都唔可以著嫁
如果你化咗妝 個啲姐姐會捉你去落妝

如果你生得比較靚仔靚女仲慘
你做咩咩佢地都會覺得你想溝女
會有個人mark實你
睇住你一舉一動

睇你講咩信仰 但為信仰包括咗好多嘢
道德信仰 法律信仰都係信仰嘅一種

如果單純講宗教信仰嘅話
不敢苟同

因為無必然性 例如一堆教會有信仰但無道德
一堆神父/傳道人偷呃拐騙姦淫擄掠 而且唔係單一事件
甚至最有代表性嘅教宗都認同習近平 拒絕接見陳日君
當然 有好多有宗教信仰嘅人好有道德

由此可見 道德敗壞與否同有無宗教信仰無直接關係

有個耶撚朋友話無錢交租，信佢借比佢之後走數

根本係曬自己時間
寧願用d時間係啲真學問上邊

咁你即係有需要幫助嘅人 依照佢哋嘅教條
你可以考慮問佢哋拎嘢食

警察可以打完人再去教會懺悔 最尾咪上天堂 定係上帝好公道嘅死咗落地獄唔使現眼報 有冇耶撚可以解答

直接斷聯 人唔到 咪得

罪人一生做盡壞事，最後懺悔=悔改入天堂
信徒好虔誠，做錯少少野，違反教條= 你憑甚麼來見主的面呢？生命冊上沒有你的名字

當你真係好認真睇聖經.你咪會QUIT囉.
當你見到耶穌去掃埸.再望番自己問自己做咩番教會.咪會QUIT

聖經寫明係要翻教會㗎喎

法利賽人

我嘅想法差唔多
明明神愛世人，但唔信佢嘅人就要落火湖
咁樣嘅神仲值唔值得人去信奉

製造：1個僧侶
研發：「異端邪說」
招降！！！！

係廢先入教會
內心夠強大根本唔洗搵野依靠

真係癡鳩線明明中國最反教會
加上教會啲人好虛偽

試過有人向我傳教
我問佢：如果只有信教嘅人先可以上天堂 咁天堂上面係咪淨係得教徒？
佢答：係呀 所以你一定要信神
我答佢：咁得啦 我唔洗信 我諗我係天堂無咩朋友

on9因果

其實佛教好好多
佢唔會逼你信
但基督教嗰啲就話你信就上天堂，唔信就落地獄
好撚荒謬
同埋可能我個人太自大 覺得呢啲嘢幫唔到自己
最後都要靠自己

唔想星期日要早起身
唔想假期復活節聖誕要去嗰啲夜晚彌撒 我去玩好過
班人太乖 連收皮都唔講 溝通唔到

香港大部份宗教團體只係一堆R錢團體

因為無論在那裏，有兩三個人奉我的名聚會，那裏就有我在他們中間

我再確實地告訴你們：如果你們當中有兩個人，在地上同心地為任何事祈求，我在天上的父就會為你們成

我覺得佛教有個好處 就係你唔一定要信佛教中任何一個神
但佢當中嘅哲學好有啟發性
所以就算我唔信任何神 我得閒都會睇下

因為佢知華人講信仰得啖笑
只有少數人有經歷既人先會領悟得道

我見過有人成功(我指新加入嗰啲)
但係都需要幾長時間下
唔好為咗溝女而返教會
除非你係由細喺教會大個啲，突然見到有心儀嘅姊妹就另外計

再講多個就得返陳日君，淨低嗰啲………

除非大家同年紀就真係當朋友咁玩
只不過唔會爆粗同唔講淫嘢
真係friend嘅其實會飲酒同埋出嚟玩

同埋我覺得好多都係借呢條水呃飯食
啲教會嘅人落隔咗幾多真係唔知

呢啲應該係對出到嚟做嘢嘅人
本身淨係學生都叫人奉獻其實唔係太好
除非屋企人本身負擔到

例如呢

講真做咗耶撚咁耐自問自己平時都做咗好多仆街嘢，唔算係啲咩好人,見到有好多小圈子喺教會入面，霸凌嗰啲又見唔少，但最神奇嘅係有人可以因為咁而成長，所謂嘅信徒其實同一般人一樣都係咁衰，偽善，杯葛人，乜都齊，只不過係我哋比其他人更加要去學點做一個好人。不過對於嗰啲逼鳩你課金奉獻又支持正苦嘅藍絲冚家剷，落地獄啦冇藥醫

都可能係

依啲傻鳩冇得救

前女友係hard core耶，嗰陣同佢一齊每星期陪去兩次教會。然後佢個仆街教友覺得我係outsider所以排斥我

跟住佢開始發匿名短訊俾我ex同佢身邊嘅人同屋企人，內容類似係: 你有男朋友唔使返教會架啦，落地獄啦咁，仲鬧我係仆街連登仔，我心諗你唔鍾意還唔鍾意我，關連登咩事

喂咁呢啲係耶撚啦

攞基督徒個名嚟行騙嘅叫做耶撚

屌係咪d異端邪教嚟

香港神的教會又拎一分

失敗嘅唔夠虔誠，唔計

佢哋撞鬼了

其實喺教會溝女係真係需要好長時間嘅投資(除非條女本身都其心不正)
講緊唔係你得個扮字
如果唔係你都係一個仆街
係真心想成為一個基督徒
我見到成功嘅例子就係show到俾教會睇有靈命上嘅長進
然後慢慢身居要職
即係所謂嘅服事
如果純粹貪求快靚正屌個閪嘅話就過主啦真係
諗吓如果教會裏面真係一啲規矩都冇嘅
係超級大淫亂屌屄教會男女關係亂到乜咁
咁呢個仲係咪一個教會？

好慶幸自己間教會正正常常幾好，原來出面咁撚多痴線教會

用口講同真係做到基督精神有幾多人

你搵佢哋諗住幫咩手
點解會屌返轉頭

你講得冇錯

喺堂會入面定係出面，我哋都係一樣㗎

笑撚死，讀下新約聖經就知呢班撚屌會係俾耶蘇第一批屌柒既人

話信基督福音，但係唔知乜叫法利賽賤種，知唔知自己信緊乜

拿，好睇係咪用教會做單位啵。
如果係弟兄子妹自發，係佢地agency驅使佢地去做，
但如果有教會牧師吹大雞，叫整個教會出黎，
件事又唔同啵。

（而樓主講緊教會）

有句行野好過唔出聲
如果真係要熟嘅話除非真係好好彩靠神跡
如果唔係通常都係由細返到大大家一齊成長嗰啲先會熟
(好彩嘅話)

我覺得係有直接關係
至小現今對聖經既演繹都係正路
例如不可殺人、姦淫，孝敬父母呢Ｄ
當然信眾多必出仆街，好似你講戈Ｄ
但係拎majority黎講, 我觀察到係好既佔大多數

同埋道德, 法律唔可以排除於宗教之外咁獨立去講,
如果徹底咁否定宗教, 我相信好多依家仲認同既價值
例如, 婚姻制度, 將會在未來徹底消失
性行為好似當握手咁將成為主流(極端咁FF
當然可以硬話係進步, 但係at least我依家係唔樂見

Hi師爺巴

聽講跑唔夠數就會屌人係咪真有其事

跟人翻過幾次 去過中學同元朗嗰間 啲人唱歌唱到喊哂 但我真係冇感覺 同埋佢不斷同一段唱完又唱 好洗腦

Hi，仲唔瞓？

所以經常都講，
天地之大，你話其他人信嘅野係假，
首先，你要確定自己認知層面無錯、全知狀態。
另外，你要證明自己係真同唯一。

喂，深海又幾多品種你都數唔清啦，
夠膽講神得一個？

真

樹大就一定有壞果子

尤其係呢個時勢真惡

可以同你講，唔會係0

香港冇幾多個羅國輝嫁啦...
唔知點解香港可以咁多藍教會 都痴撚線

嗰啲係靈恩教會，唔係正派教會，唔好去

第一第二樣就over咗
唔俾買六合彩賭錢嘅正常(如果返教會大家突然間一齊飲酒啤啤夫你都覺得奇怪啦)
啲人假係點樣講多少少

啲mentor幾好人 睇得出佢地好有心咁勸我信
但最後越嚟越chur
加上發現自己好似點都投入唔到 就quit咗 無謂浪費佢地一遍好心

唉，要通頂趕assignment

見到木屍個老婆
一見佢老公讀完神學升格做木屍，即轉行做保險
之後借老公名義坤教友開單，最後新人車頭相上報，即quit

小學有返開
大大下覺得唔去 重多返一日玩

有個教友每個星期會打嚟關心點解唔去
其實揀得玩而唔去教會 知咩事啦
重打嚟問乜鳩

覺得好on9，明明就係話大愛但就接受唔到LGBTQ
有個朋友當佢哋係知己乜都同佢哋講(未岀櫃)，
只係講左”可能”係les就成班人態度180度轉變 杯鳩人個陣仲好細個，先唔講大唔大愛，無可能連朋友都唔做呀嘛
之後睇唔過眼佢哋冷言冷語就同個frd一齊走
同埋我唔明點解信教就唔可以係gay or trans，
問佢哋又答到九唔搭八，恐同就恐同啦咪撚話係罪明明就係班人過度解釋「神嘅話語」

仲有就係愛一個人想發生性行為係正常嘅事，咪撚妖魔化人嘅本性啦一樣歡愉嘅行為講到罪大惡極咁

同埋離開左教會之後覺得教會似一間傳銷公司
有人嘅地方根本就無可能做到唔邪惡
我係信神唔係信教會 唔需要教會去維繫我對神嘅關係 同埋聖經只會係一本小說 好多有疑問嘅地方 唔值得我盲目咁信同埋咩神嘅安排呢啲鳩嘢真係笑話黎
仲有 一個覺得自己教徒係罪人嘅宗教其實好有問題同好可笑

Ps返左有七年 信有比人類高維度嘅生物 但唔信「神」

老豆係牧師 細個返到中學就冇返了

靈恩係癲啲
不過要考究嘅話個問題好複雜
就好似點解東正同埋天主教一樣都係正教不過依啲真係太複雜唔討論
時間就真係自己衡量

加油，做埋就可以抖下

人民幣太香，信徒安逸太耐太軟弱

但瑜珈同冥想背後真係有印度啲宗教神佛嘢，講出嚟可以幾嚇人下

最基本瑜珈啲動作係拜緊啲鬼神，而冥想可以出竅入地獄

當然自由意志下會覺得當運動，但就真係自己小心啲，因為都係打開咗道門俾邪靈入侵

姊妹，呢樣野係真都好，呢度係連登，好多人唔覺得拉個筋可以撞鬼㗎

婚姻依件事亦都係教會一直以來處理唔好嘅問題

開始唔知自己信乜 係聖經 神 定教會
分享嘅聖經道理用自己把口講出嚟好假
為講而講 明明自己咩都無感悟但要講model answers
深知自己無行神嘅道 言行完全唔係基督徒
咁不如唔好做基督徒

我覺得而家被d on9教會搞到merry christmas 都唔講得係抵死

但連天主教都癲埋一份 呢個世界真係做乜9

好憎自以為是嘅耶撚
特別係肥婆
個教本身都已經夠膠
D人仲膠
拎住個聖經都算
冇做到十誡仲煩鳩住哂
遇過幾十個group
得兩個人係正常，真係愛主，身體力行又唔會強迫人個隻

教會唔俾講merry Christmas?!

所以咪就係唔應該為咗cow女返教會囉
要搵女應該去婚姻介紹所
你都唔會入間壽司店度問有冇Pizza食啦

再補充下

幾時再搞連登XX大賽

我都覺宗教只係利用勢力
真正信有神或信有大自然力量嘅人會相信事實多過一啲死物或過去左嘅野
不過其實我有啲野搞唔清楚
所以都想了解下基督教果套野係點玩法

慶幸自己翻個間幾好，即使走之前都同佢哋講我真係唔係特別相信呢樣嘢，之後都仲做到fd，有keep住聯絡，有幾個係教會入面都幾大嘅

其實係

唔計本身有哂算盤嘅弟兄
本身啲弟兄姊妹細個一齊大會有份好似家人咁嘅感情喺度
如果你純粹入去為咗屌屄嘅話係一定會俾人排鳩
要搵食嘅就出去搵啦
教會裏面啲消息係好流通

等你交晒Assignment先

我諗翻起啲成功嘅案例都係咁
我指新信嗰班

話時話上次填色大賽幾時頒獎

信神呢種行為同跟大佬冇分別
個牧師算跟岩大佬

嗰隻魔鬼走狗就唔好提啦

笑死諗起當年有個三十到尾嘅女人A1樣都幾柒，仲話會信神嘅安排唔知依家有安排未

其實好簡單
大家有咩喺度傾傾完就算
唔好將行動升級去加劇去批鬥教會
大家知自己心知肚明就OK 㗎啦
因為導致香港而家依個咁嘅局面唔係因為教會
因為政府同埋隔離個仆街國家

咪就係，佢等落地獄啦

你你信教，定係信教會？

因為覺得教會人先係最會帶有色眼鏡睇人成班人都好虛偽
同埋覺得d人根本係信緊個教會 唔係信緊基督教

基督本身係唔係基督教徒？基督之前有無基督教？你係信基督定信教定信其他野？

搞清楚之後就 應該可以理解到離開教會應該唔難 只係搵到同諗法嘅人難啲

攞基督徒個名行騙做仆街野嗰啲叫耶撚
真係跟住聖經咁做人嗰啲叫基督徒

人鬥人，鬥走左個牧者，小圈子+背後講是非，最後再求其搵D好似好屬靈既藉口麻醉大家

你識咁分就最好

咁你唔好彩間野真係仆街黎
唔係間間教會都係咁
所以返教會野獸上網做一做research先

True

教會都係罪人聚集嘅地方

嗰班係魔鬼

唔撚識佢哋

耶穌真係會咁講

你係女仔？

同個教會負責人有理念衝突，覺得佢地重視有冇新人加入多於個人內心成長，唔肯接納意見
忍咗年半後頂唔順開始同佢吵，吵完灰咗先離開

「妹妹，等哥哥淨化下你心靈、洗走你既罪孽」

我唔係教徒都唔係信教
只係想入黎講以前有個信教朋友好撚偽善
內心諗嘅同把口講嘅完全相反

因為要課金
係呀講緊你呀聖瑪加利大嘅關傑棠

你唸深一層人地教義背後既動機先，
好似反對同性戀同性解放運動咁。
其實都係以社會整體利益出發。
例如要貞忠咁，係想維持返一夫一妻制
對兒童有返個健康既成長
依家社會擺向極左，扑野盡響魚水之歡係開心既
但實情係破壞緊婚姻機制，離婚率高企

本身LGBT同教會個意形態根本對立，包容唔到架
你想佢改聖經呀😂

form 2個陣跟啲高form friend返過一排
但後尾發覺說服唔到自己
例如啲人上台分享啲故事 咩好事都話係神幫手
壞事就係考驗
我問啲問題佢地又答唔到 就冇返了

agger

浸信會反送中:

真正相信神嘅人係唔一定要去教會
因為教會入面都充滿住人，人=罪人

教會嘅目的由傳播愛變成洗錢嘅地方
扣稅？搵教會做善事（貪腐）

成個list入面勁多教會

我係耶穌都反曬檯呀

北區好鄰舍嗰個

小學番過 啲哥哥姐姐好好人

You see, Doctor, God didn't kill that little girl. Fate didn't butcher her and destiny didn't feed her to those dogs. If God saw what any of us did that night he didn't seem to mind. From then on I knew... God doesn't make the world this way. We do.

---Rorschach

忠貞同LGBT加性解放其實無直接關係㗎喎
一夫一妻可以令小朋友健康成長 我唔反對 但亦唔係必然 有好多家暴父母離異嘅例子可以參考下，同時唔代表非傳統家庭唔可以令小朋友唔健康成長㗎喎 離婚率可以係因為社會開放左 唔再好似以前咁 明明唔愛大家 有矛盾 種種原因都仲要忍讓 結果就痛苦成世而唔代表扑嘢而造成你個人嘅堅貞道德操守 同 性解放係兩回事黎

所以咪撚再講咩神愛世人啦
神創造左LGBTQ群體，又講到明佢地要落地獄，再講咩大愛真係搞撚笑
社會整體利益=直人利益，背後動機咪係歧視同排擠囉下下都要搶道德高地，又要說服人接受你地嗰套

最下面嗰個真心仆街
個教會咁有毒嘅話就去令一間啦

咁公道講句，件事同間教會係無關嘅，係條教友仆街

呢個一睇就知仆街啦

英倫好鄰舍

翻小組好似俾人bully唔add我入wts gp
小組私人活動冇我份冇人叫我去

欺凌依樣野真係最仆街
仲衰過殺人放火強姦擄掠
害完人之後自己又冇得益

同埋你話反對同婚同性解放係為整體利益岀發成件事其實都幾好笑
你係咪覺得同性戀會令人唔生育 而令人類滅絕嗰啲人黎
你知唔知有幾多同性伴侶想領養孤兒但都比落後嘅地方法律而受到好多阻礙有好多同性伴侶因為無同婚而一世都有遺憾 生後事嘅處理亦比其他人困難，你可以話有民事結合呢樣嘢嘅，但點解因為性取向就唔可以享有結婚嘅個基本權利？大家都有交稅㗎喎
唔通咁又係為社會整體利益岀發？
同埋其實有包容LGBTQ教會呢樣嘢雖然我無乜了解但都唔代表兩個群體一定係對立，只不過係大部分嘅教會都假大愛咁解亦都可以係某啲教會過分解讀聖經

咁唔去萬聖節係正常
萬聖節係慶祝魔鬼嘅節日
就算原本唔係你睇吓而家萬聖節當日啲人扮得最多係咩？
妖魔鬼怪、全部都係啲邪惡嘅嘢(偶爾會有啲純粹搞笑嘅中性野)
萬聖節當日係咪個個都扮耶穌先？扮聖經人物先？
跟聖經咁講神係忌邪嘅神
你同神friend然後又同魔鬼friend
咁會唔會有少少自相矛盾

至於咩假嘅歡樂嗰啲鳩鳩噏

每次返去都係叫人捐錢擴建教堂。仲衰過層壓式推銷。

所有宗教都係on9架啦

你番邊間中間嗰段走火入魔左
你應該係想講着長褲唔俾着裙
呢個我唔知啦但係唔好太暴露係應該
正常觀念下教會係神聖嘅地方
有啲會出現性誘惑或者會令到其他人跌倒嘅嘢係可免則免
你喺出面點我唔理啦
但係教會點都應該有返教會個樣

之後嗰部份明顯係過分控制咗
做咩工作搵咩女朋友我覺得只要唔好影響到人就得
呢度指嘅係唔好影響到弟兄姊妹

最後嗰部份明顯就係老淫蟲啦
搞就出去搞唔好搞教會裏面個人認為

竟然係連登睇到有人會咁講

兩個同團契導師
一個影人裙底一個sex cam比人勒索
唯二識兩個鹹濕仔都係耶撚

耶撚最撚假fced

屋企有人番呢間
好邪，日日鬼上身咁

你個教友係男定女

日日聽一個阿伯係到鳩up
又聽個阿伯唱埋晒d走晒音歌

你真係神神哋

邊間咁戇鳩

唔好將信仰放係人身上，人只會令你失望，教會更加。btw祝巴打身體健康

亦唔會多 我見大部份係偽善

佢依間教會出哂名特別嘅

因為你揀咗間癲嘅教會派別
可以嘅話就揀基要派或者福音派啦

祝你屋企人好運

其實社會極左 根本唔洗擔心啲咩
愈係理想化 個反饋愈大
去到最後都會自然修正返
但修正嘅過程會係好xxx

你信保羅定係信耶穌
邊啲說話係保羅講
邊啲說話係耶穌講
自己識諗啦下話

我覺得只要唔好深入就OK
即係話你純粹做瑜伽淨係去到運動嘅層次
唔係唔係去到真係好相信樣嘢

因為冇實際嘅經歷
冇咗信一代嗰種風火信心

教會係要返，但前題係間教會要值得返先囉

呢個就你on9啦

Yes ar
嗰時係一心想揾教會返，諗都冇諗過揾男朋友。雖然好小事，但真係令我唔想再返

好似我
細個住寄養家庭，成家都係耶撚，經歷好壞參半，對基督教冇乜好感。
之後當年中學上堂嘴賤，問個數學miss上帝係咪奸左瑪莉亞，俾帽佢老公戴，有冇問過佢兩公婆意願。
跟住為左同耶撚辯論，開始查經：

「以利沙從那裡上伯特利去，正上去的時候，有些童子從城裡出來，戲笑他說：禿頭的上去罷！禿頭的上去罷！他回頭看見，就奉耶和華的名咒詛他們。於是有兩個母熊從林中出來，撕裂他們中間42個童子。」

果陣成日揸住呢段野同人嘈，上帝做乜咁仆街有次俾個fd叫我返教會，成個group連牧師冇人駁到我，組長話可能佢地12個有其他仆街野冇寫，我駁佢藍色窗簾。神父話童子其實有其他解讀，但都係避重就輕。有個直接話無視舊約，我心中笑左出黎。

中學grad之後冇乜同宗教再有聯繫，但係之後發生好多野，唔講，有時驚會祈禱，心靈真係平靜左，又好似好多時真係有保佑自己有次係一個地方，有個嬸嬸送左個十字架項鍊俾我，話保平安，之後信信地了。

我自己對宗教冇乜feel，聖經咪又係人寫，更唔好講咩宗教亂象。我只係覺得，對我呢講上帝同耶穌係我有需要嘅時候有回應到我，「祂」就係「祂」，唔係教會或者聖經講果個佢。

我唔係咩好虔誠嘅教徒，夜晚有時咪心中默念訴下苦祈下禱，希望香港同屋企人平安咁，有時啲心願會真係喺夢度實現。我都唔覺自己上到天堂，特別睇完良善之地之後，但係我都多謝嘅，好似係人間地獄有道光咁。

呢排生活好黑暗，準備祈個禱再瞓，多謝呢個post俾我分享。

Goodnight!

其實大大下 覺得就信同返教會係兩樣野

個阿伯仲要教唱歌
走晒音，日日鳩叫
聽聞佢地好似準備走佬
驚國安法

係 我由中學開始返返左十年左右
返既時間愈耐，愈發現個牧師講黎講去都係嗰啲（要有信心、要多禱告），但係又冇乜base on 經去interpret

佢地唔係唔理政治架咩，而家驚乜撚啊

咩教會，知識係邪惡淨係聽過一兩間會咁講

係咪覺得自己好型?

無運行左好耐
信左十幾年
日日搵野黎嘈

想知基督徒點睇十字軍東征

唉... 依間教會真係好恐怖，唔會俾人挑戰，令到啲信眾唔識思考，同共產黨一鳩樣。

我都想問例如呢

佢地點名系統
無內地
但有台灣，仲整埋台灣旗

應該係女，因為得嗰個人有晒我ex嘅家人朋友電話numbers。只不過佢匿名短訊，證實唔到

我睇晒成本聖經
覺得又變態又唔尊重女人
係教會質疑就話我搞事
查經永遠剩係揀d好既講
衰既一係唔準討論，一係就話你偏離左信仰
返去祈禱等神點醒你，惡撚過共產黨

恐怖過共產黨
一日到黑都講錢
一蚊兩蚊計到足
日日都話幫你禱告
講野句句有骨

教無問題，但香港返教會啲人真係好撚on9，個個定曬啲規矩企曬係道德高地

依間教會唔講政治架

無中国其實好正常中国傳教要攪好多嘢架喎，同埋依間唔係奶共，純粹教義奇怪同唔支持人理會屬世嘅嘢。

依加仲要控制埋飲食
日日食佢教會間濕鳩餐廳
堆有機野食
但全部強國製造

想回應你，我覺得信主嘅人都係普通人一樣係咁邪惡，特別係軟弱嘅位，但認真信仰嘅人會多個意識去學做良善嘅人，去實踐唔係得個講

而你講嘅嗰啲連眼神都已經出賣咗自己人格嘅我諗佢哋唔明自己點解信吧我身邊都好多好基督徒真係行事為人都好

我身邊都有幾個識嘅人返，從此冇再同佢地講過嘢。

總知就好癲
佢地剪頭髮都要批準左先剪得
唔知以為佢去左北韓

未日日起你底，睇你做過乜
跟住未話幫你禱告左，你先成功

間教會啲有機嘢未就係姓余嗰條友攪架囉，但佢乜鳩都唔識架。食之前真係要諗清楚

不如講埋咩教會
返過荃灣間611
返去上堂,教D咩方言
完全唔知噏嘜尻,感覺就係祈禱時間太長講到無野講就尻叫方言攝時間

佢地唔會攪我啦，我一黎就逐點指出佢哋教會嘅問題，攪到佢地發哂脾氣

某間黃大仙/樂富教會嘅層壓式推銷真係好反感，要拉新人入教會

好痴線可惜我未親身領教過依啲教會，實忍唔住串鳩佢地

咁有趣？

仲你要比錢先有得取暖

就咁睇佢拎番堆野都知出事

佢地一開始就笑笑口扮弱雞
一發嬲個人就好似青山走犯咁

唔洗理佢地，我都好鍾意聽人解經，但唔洗完全相信。除咗上帝冇人正確。 信仰係應該多思考多討論，教會亦唔應該淨係由上而下發放資訊

即係涅槃？

總之依間教會 余＝上帝，因為佢係唯一聽到上帝聲音嘅人(自稱)。所以教會所有嘢都係由佢決定，係唔會有反對聲音，因為一有就會俾人踢走或者圍屌，絕對係一間痴撚線教會

發現魔鬼好慘，萬聖節個起源又唔撚關耶教事，班耶撚下下都屈鳩佢
咁我7月14燒野比遊魂野鬼又係咪緊拜緊魔鬼呀

異端黎

佢哋覺得係㗎

所以未怕國安囉

第二點可唔可以elaborate多少少？點會無輪迴？

最唔尊重其他信仰就係佢地，唔係屈人拜偶像就屈鳩人地風俗係榮耀/拜魔鬼要落地獄

唔係驚屬世嘅事吓嘛俾人拉未拉囉，死咗仲可以快啲見上帝添。 唔記得咗講，依間教會最鍾意強調屬世嘅事唔洗理，所以生活過得幾差都好，只要有福音就得。佢地講到咁應該要留低啦，入去坐嗰時同身邊嘅人講佢地需要福音啊嘛，有咗就ok架啦

Btw有冇餐廳名同地址，想去會一會佢地

冥想有無數咁多scientific prof話對人心理 精神有正面影響，而且佢只係單純專注呼吸，比你地講到好似啲咩神奇超能力咁

想見證墜落的過程

我覺得係應該要討論。

其實聖經都係受時代背景所影響，好多地方都有爭議性。如果嗰樣嘢有爭議性，但又唔俾討論嘅話，點樣令人信服。

幾好笑喎

大把研究講話同性婚姻對兒童既成長有負面影響啦，當然都有研究話唔關事，大家都係各信各說法，討論唔到落去。

婚姻在耶教而言提倡係神聖與不可分離，你社會「開放」左呀，唔洗忍咪離咯，咁唔愛又結？輸既係個細路姐，冇野ge

扑野又唔關事？性開放對人看待婚姻完全冇影響？咁離婚關唔關婚外情事呀😀

係，8世紀黎講其實好多野係保障緊女人
但當時無人同我討論，既然我唔靠教會先搵到答案
返黎都晒氣

我記得佛陀都好似有講過話要有critical thinking之類，唔好因為係傳統 權威或者人哋叫你信就信，意思上好似係咁

有錯請指證

Kalama Sutta
1.勿信風說；
2.勿信傳說；
3.勿信臆說；
4.勿信於藏經之教相合之說；
5.勿信基於尋思者；
6.勿信基於理趣者；
7.勿信熟慮於因相者；
8.勿信審慮忍許之見相合；
9.說者雖堪能亦勿予信；
10.雖說此沙門是我之師亦勿予信之
from wiki

諸心埋我係咩同性戀令人唔生育😂咁都得呀，咁你係咪支持Biden既女權左膠撚呀？😅愛情同婚姻分開講，你婚姻係影響到公共性，軒一髮動全身。你不如平撚埋多人婚姻、近親婚姻同埋人動物婚姻啦，不如索性毁撚埋婚姻制度算啦

好似伊斯蘭教咁以前黎講超進步，講文明絕對打爆哂班信耶教既歐洲人
但佢做得最錯既野就係話自己係封印先知，變相封死左改革條路，搞到已經過曬時

Open r
搵伊甸綠洲
D相好似食緊屎咁

agree 清真飲食其實令衛生大幅改善
不過伊斯蘭教我唔多熟，唔係好知佢點發展到咁脫節

教會歧視同性戀
但係我離開左好多年之後
發現教會職員係gay

之前返大埔浸x會
以擴堂名義厄人錢 上晒報
加上身邊啲耶撚全部虛偽到仆街
跟住又唔想再返

基督徒就係耶撚 不用分這麼細

根本世界上都冇耶穌嘅存在
講到咁神聖萬能咁
事主都有講到港台嘅人都不停為佢祈禱
希望上帝聽下人民嘅心意
人呢

係咪又係上帝比周梓樂嘅考驗啊屌你老母

我係基督徒，但教會好多人好虛偽，自High 覺得神愛佢佢又成日查經上主日學奉獻等等好屬靈。肯去捐錢畀非洲兒童都唔肯喺教會開聲聲援下中國畀人逼迫嘅弟兄姊妹，祈禱叫啲黑暴唔好打傷良善嘅警察⋯⋯信仰係自己嘅，我冇返教會兩年幾。利伸多倫多，返過一間叫「城北華人基督教會」呢間垃圾

係
唔好諗住返教會會揾到答案
自己睇下聖經，揾下當時既時代背景，會認識更多

浸信會培正係基督教學校
但係黃到金
係咁比黨媒狙擊

奶共少不得

返唔返根本唔重要，最緊要知行合一
你有心信好似以前日本仔咁拜住送子觀音，食飯飲清酒當聖餐都係信緊耶教
你冇心既俾你捐幾多返再多都係垃圾耶撚一件

咁係咪可以話全香港人都係支那人啊
不用分那麼細啊
唔使咁以偏概全嘅

我都聽過幾間咁嘅教會。除咗迫人十一奉獻，仲會好似黑社會咁迫人入會，跑數，你唔返就四圍刮你，打電話騷擾你搞臭晒基督教個朵

宣示主權
咁係嗰條女有問題
唔係個基督徒係咁

有冇問過人做咩唔俾你入先
如果問完都係唔俾或者係feel到裏面有差別待遇嘅話就轉教會啦

都宜家都唔明點解要係佢哩個神
姑勿論神究竟存唔存在
自己向善好過,對得住自己嘅話落地獄咪落囉

我有嘗試了解
最後去到發現一班思覺撚
我 即走

咁唔關魔鬼是關邊個事先？
同埋既然唔關魔鬼事點解啲人又要扮晒妖魔鬼怪先？
唔好因為少咗一樣嘢玩之後就反
扮鬼扮馬估唔開心咩？
係好玩㗎
入鬼屋更加驚險刺激添
但係都有分應唔應該做依樣野呀嘛
依樣野先至係重點
咁喺我立場係基督徒咁咪唔應該去囉
就係咁簡單咋嘛
想去咪唔好信基督教囉
你都唔會喺A餐廳食食吓飯
突然走咗去B餐廳度食啦
如果你燒野比屋企人嘅話呢啲就自己衡量啦
唔好諗住屈我話咩唔可以燒比屋企人
我冇咁講過

真正嘅教會從來都係在心中，睇多啲聖經瞭解多啲人生你就會明白

會唔會係因為人死後其實係去咗更高嘅維度去生活

好似貓狗咁佢哋唔會永遠做貓狗，佢哋點都會有一生係做人。
所以先叫人唔好再執着於生死輪迴嘅概念？

利申：自己諗法，求指正

最緊要搵間啱自己嘅

人死燈滅

陳同佳和管牧屍的故事

咁係咪成個世界大亂冇晒規矩就大家都開心先
咁不如全世界整個國際殺戮日出嚟啦

咁你有你嘅睇法
我有我嘅睇法咁簡單咋嘛
覺得依啲唔合理咪唔好信囉就係咁簡單
當然啲基督徒裏面都有大把人渣敗類搞到個朵臭Q晒

係基督徒唔去萬聖節呢啲好正常
唔係基督徒去呢啲萬聖節依啲都好正常
只要做嘢唔好違背你自己本身有嘅立場咪得囉
唔需要因為人哋唔跟你大圍做走就去迫害其他人
有啲嘢大家知係教義上面係唔應該係罪
咁大家最多咪就係知囉又唔會專登去做啲咩去做鳩其他人
我都有同性戀朋友啊
但係我冇日鳩日同人哋講話係罪咪又係普通朋友咁相處
你可能會駁阿邊個邊個教會傳道人佢迫害邊個邊個
我閪知佢哋邊鬼個咩
佢哋做錯未自己同上帝交代囉
又唔代表我支持佢哋咁樣做
做好自己咪得囉
香港而家係中國嘅一個城市係咪代表全香港都係支那人先？

我會將佢哋歸類為小朋友多過基督徒。
咁細個入去通常都係圍威喂，多個地方俾佢地玩，通常連自己信緊乜都唔知，最慘係搞到其他人驚咗個教，仲要搞到人有童年陰影

雖然最後無quite ，但係都係當interest group 咁玩。想比初信嘅人忠告就係，千祈唔好參加聯會活動，唔熟嘅話啲人會串鳩你，又要迫人想佢嗰套理解，所以如果有人叫你參加嘅話，你話你冇信心就得啦。

咁係關佢成個人個品質事
好撚恐怖喎其實

搞清楚 香港人係支那種
都係懦弱無能既一群
睇下人地緬甸

我上網睇過好似話係會嚴密監控你嘅人際關係
其實已經係離晒譜
同埋真係會俾佢搞到精神衰弱

以前我果個小組D仆街都係咁，有時仲比D新人入嚟開炮狂轟。但無所謂，佢哋閪埋一堆，全部近親交配，小組內自己友結哂婚

佢係咪就係上面文中有提到會攬女仔腰嗰個金魚伯伯？

識得有人50歲先結婚，仲有機會既

除咗所有靈恩派
咩永光堂嗰啲都係痴線

你學埋宗教歷史包你想轉猶犬教/伊斯蘭教

如果咁樣嘅話成個世界都會好撚放縱
冇哂規矩可言就好多反人類事件同埋罪案發生
唔計香港班犬隻
但係其他地方點解要有警察係有原因
因為如果冇規矩同秩序就真係會世界大亂
文明重點可以繼續維持落去？

可惜嘅係依間教會同共產黨冇分別而且個老淫蟲就係創會人余光昭。依間教會會令會眾同外界嘅關係轉差，亦都唔會容許有反對嘅聲音。 我覺得基督徒要有獨立思考，唔應該盲信教會及任何人。

伊斯蘭教就算唔學歷史
依家俾人印象就係邪教啦
郁啲就殺人斬頭

全港嘅大專同大學都有佢地嘅分部，如果唔小心返咗依間真係會好慘

講多少少
係咪有經歷
串鳩你依樣野真係好撚仆街
之前香港咪好興咩3C定係6C嘅
類似青少年聯會教會活動咁
但係聽講裏面到幾腐敗

倪匡：有一次我已經應承咗個牧師去教會做次見證，點知去到門口忽然有把聲係腦海同佢講你都係唔好去啦結果臨時甩底，激到牧師紮紮跳

有興趣可以google下佢，或者上一個叫再思論壇嘅地方睇。 我對依間教會咁反感唔係冇原因嘅

鴻福堂d 茶葉蛋正

咁冇計啦唯有轉教會
離開得到先做到世界冠軍㗎嘛
因為依啲根本問題牽涉好多上一代以前好複雜嘅問題
要憾動到其實好撚難
所以如果真係要返教會嘅時候上網睇吓人哋點講篩走晒啲痴線教會先

基督教過咗幾時有香過

咁你喜歡啦
總之我就唔會話自己係支那人

如果真係咁仆街嘅話其實同街邊啲童黨冇分別
唯一可取方法就係遠離佢哋

其實呢啲舉動真係可以打得交

Ok

如果真係返咗就好難走，佢地洗腦好勁，亦都唔好睇少佢地，佢地係大專大學都有一定市場。

你應該係想講4c

個教會傳道人叫咗我幾年我都冇參加因為知道大部份基督教中學雞都好mk
跟住考完DSE參加咗細啲嘅,首先仲chur 過平時返學,一日要上十幾粒鐘，仲要比九百幾蚊。
都唔緊要，到分咗小組要改咗名嘅時候，耍改組名，其他組都同啲宗教有關，跟住我個組個濕鳩大學生話叫做乜嘢粟米六粒飯跟住仲話你唔鍾意可以走，跟住我即刻退group,block 晒全部WhatsApp。

best comment ever

佢淨係想食粟米？

明白啊
所以預防勝於治療
同買樓一樣睇清楚冇問題先好參加

最簡單，佢地咪會覺得自己係基督徒就會有個權去批判一樣嘢嘅對錯，覺得自己可以亂教訓人，話人點點點係唔啱，然後話上帝嗰時都係點點點咁囉即係會好似覺得某啲事會因為佢地係基督徒就可以做咁

唔講教會裏面有仆街嘅嘢
其實團契同教會個水平真係差好遠
教會正常啲人都好Nice
但係團契因為都係嗰班同學所以真係好掛名嘅基督徒
仲要班MK腦囟都未生埋好容易變童黨

佢地打青少年市場，好多中學生俾佢地呃咗入去就冇得走。可惜依間教會之前贏咗法律訴訟，所以冇人敢話佢地係異端(會俾人告)。

我教會個團契反而幾好，可能係因為細教會同埋啲成員都係信二代，所以真係諗住幾正面同好好人

罪人論本身已經荒謬絕倫。
就算偷食蘋果係比喻，我想問人類有乜罪行大到要一直由後代埋單呀？同時間只要認罪然後入會就得到赦免，咁呢條罪係大定小呢？

智慧老人
抽邊範都抽到應一應

耶蘇one two你啊

番教會好撚辛苦，仲辛苦過番工。

首先你點解唔講下比異性戀養大又做左殺人犯強姦犯，兩者無必然關係當然你都可以話係小眾自然成為罪犯嘅機率少，但咪撚靠屈

耶教話婚姻係神聖不可分離，呢個只係佢哋灌輸/自以為嘅價值觀，容許離婚係一個現代社會好基本嘅權利 原因都可以有好多，純粹假設 姐係你覺得老婆比老公家暴都係合理 為左小朋友就要忍足一世？

性開放 婚前性行為都係自由戀愛下必然會發生嘅事，我講嘅性開放亦唔代表可以岀軌，兩個人相愛性行為係自然不過嘅事，但我都有表明話一段關係入面岀軌係道德上係錯嘅。但就唔係太明點解你會將性開放同婚外情混為一談再者性開放亦唔只係性行為

了解完
覺得係啊有神都唔奇
但係佢唔係愛你囉一相情願做咩撚

咁幾好啊
如果唔係同學校有關嘅團契其實唔錯

「點解D捐獻唔夠數呀？因為你對神的虔誠度唔夠呀！」

個個月比捐獻 我不如食左佢好過
比黎佢地賺

果間教會本身啲人無問題既
但個傳道人俾勁多不必要既壓力俾人
Eg 唔翻要叫其他人狂call
叫人幫手義補(唔幫又會打黎點解唔幫 打成個幾鐘電話叫你幫咁 好啦我要收錢 又話神唔想你收太多咁 利申仲差我幾千
仲可以三更半夜都叫人做嘢
不能盡錄啦
叫我翻既 同我之後翻既都已經無翻
我仲記得聽過一次傅道要順從極權 此後就無翻了(大約14-15年
宜家聽到既消息係仲係好多新移民係入面補習

一星期要咁多日聚會？！即係邊間

14嗰時教會政治嘅立場令青少年流失率勁高，所以先會令部分教會醒覺19年願意企出黎。但睇黎依間教會仲係鳩下鳩下

香港神的教會

做個簡單yoga 動作 係做下運作啫，又唔係不停冥想

咁係人既問題啫，同宗教未必有關。
禱告係你同神之間的關係，關牧師同教會啲廢柴咩事！加油💪🏻

溝完老婆屌醒咗佢咪一齊quit

其實法律都係由人訂出嚟
你睇全世界嘅國家都有法律管制人民同政府㗎
但係你又睇下宜家有幾多地方嘅政府根本就唔跟個遊戲規則去玩

文明喎

Sor 我唔支持拜登，但我支持每個人應該要有同等嘅權利 左派嘅價值觀我大部分認同，只不過係某啲左膠行為太on9但唔好混為一談我講嘅都係我個人意見，唔好一唔啱咀形就屌人女權撚左膠先啦
愛情同婚姻點解要分開講我想問最近香港嘅台灣通過左同婚請問有冇例子點影響公共性一係唔好講到咁大 你話牽一髮而動全身 咁你不如講下人哋結婚點影響到你？
多元成家其實亦都有人提倡 但我無多了解。

近親婚姻我自己係唔同意 因為下代會有可以k型 但喺古代不論中西都係有例子嘅 但因為社會文明先慢慢被唔容許。
而人獸婚姻根本就唔喺同一個討論範圍，動物唔可以表達自己嘅意願咁對動物係唔公平唔人道嘅。

但我想問下以上種種同LGBTQ摧毁婚姻制度有咩關係？

啲人假撚到 開口埋口都話係神嘅祝福

我都唔明佢哋憑咩話其他宗教係異端CLS

咪係
人哋鐘意男定女 想做自己又關班耶撚咩事
又冇害到其他人

改變了世界了

想你捐錢比教會咋
不過你依家覺醒都好嘅

細個都叫有玩既時間犧牲
大個多多時間都唔夠用就會取捨

係連燈講教會、女人
就好似係香討講黃絲

無討論空間

老實講
少唔少你又唔清楚 我又唔清楚
可必留一句言影響一d冇分析能力既人
一陣多左幾個你依d人 d基督徒見到都灰鳩心

我只無知我身邊d基督徒個個都黃反共

喺「感恩」呢個詞上有分歧

諗起之前有段時間疫情都嚴重 但未禁聚會
有個中同話佢想留喺屋企 唔出席聚會
點知比人屌 同佢講交通意外死仲大過中肺炎死
又話高比拜仁搭直升機都死左 冇人會知
叫佢要信神 好痴線

垃圾囉 dklm
小圈子 成日圍埋打飛機

成撚日講大愛
見到其他宗教/唔信 就話異端

自己懶冇返
但其實女又正 又多同輩

試過俾一個道貌岸然，深受學生愛戴嘅基督徒老師針對

覺得講到尾，基督教冇令我成為更好嘅人
點解要繼續番落去

人地淨係執著喺婚姻係神聖嘅
明明歐洲美洲都係基督教國家
但係一樣都大把人照離婚喇

根本上婚姻喺以前仲未男女平等果時
如果個老公忽然死咗的話
用嚟保障女方生活嘅一張契約嚟

時至今日
當男女地位平等嘅時候
一紙婚書已經唔再好似以前咁有價值

今時今日婚姻最重要係大家對雙方喺感情嘅承諾
如果雙方真係重視呢個組成家庭嘅承諾
男男 女女 男女 去組成一個家庭又咩問題先？

同埋佢講話輸嘅係細路先最有趣
對個細路嚟講
到底睇住父母日日家嘈屋閉，是但一方家暴對方對心理嘅影響大啲定係父母離咗婚之後，可以再見亦是朋友好啲

東涌牧民堂

次次見到耶撚都有股莫明嘅憤怒
所有野都神的旨意 排戰 安排 咪鳩啦

你係基督徒？咁幫基督徒講說話？
基督徒多仆街，宜到都唔少親身經歷先認同。
唔係我講完佢地先認同
講到我講一句就咁大影響咁
你地做既野先係最令人有咁既睇法

挑

教會入面唔淫亂
但係一部分入面既人想在教會中找到淫亂

住樂富

走把啦

咁基督教都會有藍絲既
聖經咁大本，一定可以搵幾句都支持自己

只可以講樹大有枯枝
有d堂成日叫人捐錢呢樣果樣
又有d堂會開放比遊行人士休息 天氣凍會開比露宿者訓

但都請大家記住有堆基督徒
係運動初期企係班狗前面唱詩
大家都話佢地係基督徒唔係耶撚

明白樓主/post入面既人都受過好多傷害
有人既地方就係咁
男女都會有私心 你控制唔到
唉

唔岩就轉會
再唔岩就轉教啦唔信都得
人來人往
無咩所謂 最緊要你自己點諗

仆街以前有同事返呢間 佢個人閪到震
份人假撚到 成日扮好人扮做到野
返工日撚日蛇王唔見人 我就頂撚埋佢個份
成日話要早走蛇去牧羊 屌你你就牧羊其他同事就落地獄啦
正仆街 諗起都嬲

真正為你好既教友 係你走都會祝福你
想你開心想你好 為你代禱
唔係跑數硬留你chur爆你

你入錯教會，換一個得啦，咪中土共分化耶撚毒計。

咁係期望錯配
要搵麻煩出去搵
你會唔會喺間Pizza舖裏面搵壽司？

宗教同教育都只係一個指向真相嘅手指頭.各自詮釋真相.類似盲人摸象嘅情況
最近睇印度哲學.明白好多事都係非你所想.
之後我就拎起放低又再拎起再放低某啲信仰.

講返宗教.
尼采有分類過主人道德 奴隸道德.
我諗基督教應該係奴隸道德.
因為佢哋多數都係叫你唔好做啲咩 否則會惡有惡報. (我覺得呢啲詮釋太過單薄,前因後果嘅關係太薄弱)
但係如果非我所想,咁佢哋(基督)存在喺呢個世上,必然有揮發到自己嘅功效
諗完一輪發覺冇結論,覺得自己思考=庸人自擾,之後又覺得其實唔睇呢啲哲學仲好

永乾堂以前好出名

明玩鳩你，叫你踩人場

十幾年前返過 差d比人捉撚埋做家員

佢地係教會到就會同人講佢到時工作幾盡責
分配時間分配得幾好，做到好見證

錯比喻啦

我做過家員啦咪撚搞我，跑數之家

陳日君係天主教
仲有夏志誠
感覺天主教冇基督教咁偽善

呢個宗教根本就邪撚過啲邪教
根本就係真．邪教 !!!

天主教冇咁假基督教成日會攻擊人，話人地神父搞細路，中世紀賣贖罪券

一路覺得基督教仆街
我唔信你就要落地獄
其他宗教都無咁西

入去呃嘢食咋，
食個嘢仲要唸經都on99中二病
大個有錢自己買就冇去過

從來都係營運宗教嗰班人 pk ，宗教唔宗教咩宗教就無咩關係

Ching識玩，就好似睇住d臭雞呢頭話 今生只嫁前線巴，轉個頭頭搵個督察埋單一樣，嗰個人性既墮落過程先係最好睇

你係討厭基督徒，還是連整個基督信仰都否定埋？

咁又唔好咁講
邪得過東方閃電、奧理姆真理教、撒旦教？
仆街同邪教係兩樣野

係你間教會啲人啫，大把牧師傳道做壞見證

長老？邊間？

諗返起當年間舖頭啲人冇屌鳩我算係咁

係上面未答咗你囉

如果一啲一生冇接觸基督教嘅聖人咁咪好慘

唔是話想批評呢個宗教
果時候小學成班FD都有去 咪跟去下,之後星期六日唔想再去 想有D時間自己hea下 佢個老闆 日日是咁打黎 又WTSAPP又剩

去既時候又愛又主又剩 唔想去既時候狗也不是

你唔會話唔代表事實唔係
耶撚就係耶撚

你而家仲係嗰到？ 你返咗幾耐？ 知唔知點解嗰位余弟兄唔會俾人屌？因為佢係創會人囉

由受害者變成加害者

已有的事，後必再有，已行的事，後必再行，日光之下並無新事。

最少我覺得香港嘅耶教同邪教冇乜分別

利申我從來都冇信過耶教
只係身邊有唔少人都係耶撚耶閪
從佢哋身上我對呢個宗教超級極度反感

因為好多教會都有長老一詞

以前有個同學拉我入個基督教camp玩
見佢地book咗個中學禮堂
可以從朝早唱聖詩唱到夜晚
每首歌既副歌位要狂loop幾十次

第二日仲要逼人響條街對住路人唱
就覺得咁樣既宗教簡直係弱智
之後就無再掂過任何關於教會既camp

幾年後聽講我同學都quit埋

唔係前教友但我有上睇過下佢地嘅背景。佢地教義同主流教會有少少分別，但依個都唔係問題，最大嘅問題係佢地排他性好強，會覺得出面嘅教會全部都係垃圾/魔鬼。如果身邊有人信嘅話可以試下叫佢地返其他教會，但如果唔聽都冇計，佢地洗腦教育都好強，要靠佢地自己醒覺。 佢地教育唔會容下反對嘅聲音，如果有膽量可以試下，但要預俾嗰度啲人抹黑同趕走

感覺教會係洗你腦既地方

得一間教會嘅余弟兄會摸手摸腳又冇後果

收皮啦出席聚會嘅人數愈來愈少喎

信泰國佛教
好過耶好撚多

似係去台灣，前幾年過左去插旗

YouTube search 三摩地 非你所想
18分開始睇到30分 可能幫到手

錦x堂？

睇曬聖經之後約左個牧師出黎問左好多經文
但佢好多都係話「我估...」、「人唔係唔會明白神嘅旨意」好多野似係基督徒自己FF出黎
同時亦發現好多身邊所謂基督徒都好虛偽 講一套做一套

俾個tb非禮，
同人講講冇人理、唔信、唔處理，
前前後後俾個tb摸左3次，
嬲得滯係ig屌柒班耶撚仆街當唔知、睇唔到。

跟住俾長老召見話我中傷教會，
叫我同每個睇過story既人單獨解釋返

鬼老超buy，同埋話有證據對身心好

但係正如上面講，小心為上

又係余XX啲教會？

我中學比人叫入過一間,入面啲人好多都係真小人偽君子嚟

然後我開始唔想去,就話有事下次,推多幾次就冇再叫我去,自自然然走咗

宗教無問題 信仰無問題

係教會有問題 總之由人去控制就有問題

西藏喇嘛 驚為天人都硬係覺得有D問題....

係

啲大粒既好似好好油水

no show
no reply
block
搞掂

其實冥想唔單單係坐喺度專注呼吸，佢可以係一種livestyle，例如當你行路嘅時候全神貫注於你腳掌中都可以係冥想，當你食嘢嘅時候全神貫注於咀嚼都可以係，咁唔通咁樣又會走火入魔咩

以前中學時本身有兩個基督fd,
1）一個就為咗玩鳩我，搞到我三番四次中佢陰招，換嚟日日比人笑，比人玩鳩，簡直精神折磨。畢業過咗兩年之後佢仲要扮曬好心，問我入唔入教會一齊信神，仲喺度講埋啲咩神嘅道理。

2）另一個中學嘅時候後不斷喺度製造我啲假謠言，喺學校，街上面大大聲聲笑我窮，地位低，同埋仲要暗中bully我。同時喺班就扮曬可憐，抑鬱，我一開都中撚曬伏過去關心佢。最尾grad din 前竟然仲打電話求我原諒。
你兩個我真係屌晒你地老母，我永遠都記撚住你兩個

另外，小學嘅時候都有翻過下教會，但係有一排無返。之後負責教會嘅某個老師就走過來鬧我：《〈點解唔返嚟？你啲成績都係咁差！咁樣嘅話倒不如返嚟教會仲好過！！〉》
鬧完我，之後仲要再擺埋個極凶惡嘅樣走過來質問我：點解呀？你講呀！比機會你講點點解唔返呀！講唔講呀！

嗰時我咁細膽，見佢咁樣兇我，我點夠膽講原因呀！結果俾佢鬧左成個小息就喺度鬧我點解唔翻教會。

sorry都要講句
香港大部分教會
唔理你乜乜會物物堂 都已經扭曲曬
可能係華人帶得差或者其他原因
以前係英國翻教會真係翻得好開心
個陣讀書讀得辛苦憂鬱真係有人會care會煮飯會整小禮物哄你開心叫你唔好放棄
係香港完全無不得只 係咁以話會幫你禱告就算
再差啲真係會成班圍杯你疏遠你
講過有個姐姐25歲結婚 28歲發覺老公出邊有幾個決定離婚
牧師同其他弟兄姐妹不但無同情佢 個牧師重要叫其他弟兄姐妹疏遠佢因為佢違反左聖經既契約 已經唔係神既兒女 我親耳聽到呢句之後無再翻呢個教會 人地失婚咁慘居然重可以做啲咁既野
後來轉過幾個教會 感覺都係好差 都係揾唔翻人地鬼佬教會個種親切感 所以就無再翻了

依間教會真係垃撚垃，不過無可否認佢地R人返係幾勁

所以最尾我都離開咗呢一個咁偽善嘅團體

屌，講就話大家一樣平等
有咩事上嚟就肯定係平時早入教多供奉貢獻多個個啱，少作為遲入教個個仆街

根本仲衰過黑社會

我覺得返教會嘅人多數係平時冇咩朋友/為咗食女/R生意（例如保險之類）

其實我都認同控制呼吸係對身體，尤其壓力幫助，所以我都跟我醫生做

我相信mindfulness大部份人/普通玩當然唔會有問題，但係去到好深入可能去到印度教層面就要小心

正如中醫，正常醫下熱情飲涼茶調理身體當然冇問題，但去到好極緻有D都去到五行八卦。唔好話一D都唔掂得，只係提一提會有咁極端

好多仆街以為信教就可以上天堂，但本質就係一個仆街係改變唔到

唔比奉獻就排鳩你
仲會用屋企人黎威脅你

我都翻到例行公事甘，之後覺得無咩意義就無翻。我都認同教會不等於信仰。一開始翻因為個牧師好正，佢話佢自己細個成日打架，又成日睇av，但有日佢話神同佢對話（吳記得講咩），洗滌左佢心靈，然後做左牧師。

有關係真既, 但你又講下有幾嚇人法？
點解人地既宗教神佛就係邪靈？？？
d 耶L 真係好鐘意妖魔化其他宗教

活水堂

見我冇奉獻，枱上面條友呢就話唔緊要嘅，奉獻都係一份心意嚟嘅啫
但唔奉獻，台下個撚個就聲都唔敢出淨急撚住你,真係好撚大壓力。

好多人與人間嘅比較 信仰上 才能上
&
對其他地方嘅苦難有立場 對香港嘅事又唔敢提 雖然我明係為咗避免紛爭 但有時咁樣我覺得好滿口仁義道德 但又離地莫不關心

用返你嗰句
你唔會話唔代表事實唔係
你係戇鳩就戇鳩

同你討論根本冇道理可言
898

Agger
利申：某CCC教會會友

成班假到仆街，頂唔撚順

睇嚟個余XX都作惡咗好耐

你啲耶青就係傻西黎 講閪道理咩

自然流失，返工無時間又無人理返唔返聚會

返左幾年之後 教會啲人係咁迫我上啲乜乜活動乜乜堂 我唔想上之後又繼續迫我 所以頂唔順就再冇返過

巴打辛苦晒
上面幾個全撚部都仆街黎

覺得佢地好撚假

好似人大左就自自然然慢慢少返，去到最後就唔返

可能係因為好多都係中國條大水喉泵住
同埋可能華人即係本身有劣根性鍾意cap水

Block咗
而家完全封鎖埋你拜拜

希望大家分清楚 教會 同 宗教.
教會都係由人去主持, 當中一定有唔啱既野, 一定有同天主道理違背既野. 唔應該因為教會有錯就對宗教/天主失去信心. 信既應該係天主既道理.

所以純粹當係做運動就OK
唔好迷信

通常口講一套 做就一套而家果D邊有咁聽話

小圈子 冇私隱 階級觀念重

果陣時同個離開左弟兄食飯
比少年團啲導師屌
又話佢係魔鬼成
會影響你咁
心諗佢地幾撚on999

btw 有啲幾好人，不過好少數

教徒根本係全世界最虛偽既人

睇左上面啲回覆，發現好多人番教會本質上都唔係因為神，而係因為教友，結果教友符合唔到期望就走左

即刻拎串佛珠過去超渡佢啦

基督教要十一奉獻
天主教唔駛
淨係呢樣已經on9

吓 咁佢地平時淨係同教友食飯？

我以前都信信地，但係睇到一段經文後，我完全唔覺得呢個「神」係可以相信

約伯記 2:3

原來神會被撒旦激動而玩撚死人

咁我仲信黎做乜

珍

成日都話冇錢唔緊要架
事實上呢就做緊另一樣野

都成十幾年前
番左幾個禮拜
某個禮拜日
閉眼祈禱
無喇喇捐奉
我問隔離 即係點
即係拎個銀包出黎
隨心囉

冇再去過

班「教友」搞小圈子杯鳩人

佢地覺得同離開嘅人玩 食飯係會影響你信仰，加上你咁細個，會好容易受影響。

心諗同個fd食餐飯姐

睇咗咁耐，總結返幾個重點：

1.千祈唔好參加任何同學校有關係嘅團契，裏面十成八九都係未教化嘅街童嚟

2.想搵間教會返麻煩上網睇吓其他人評語先，首先避開晒所有靈恩派，然後避開埋其他痴線同走火入魔嘅教會

3.如果自問同啲教友真係未去到好熟，唔好分享對自己好秘密好重要嘅嘢，因為教會裏面消息係好流通

4.如果真係覺得自己返緊間教會唔適合自己，自己衡量完之後就轉教會啦，無謂比班真係耶撚造成心靈創傷

5.如果純粹貪快靚正想屌屄嘅就過主啦屌你老母(依據我作為普通人立場講嘅)，唔計啲痴線嘅教會，正常喺教會一齊長大嘅弟兄姊妹真係會有種親人嘅感情喺度，鳩痕嘅話就出去叫雞/食街外面啲女，唔好破壞人哋之間嘅關係，如果你係真心鍾意裏面嘅姊妹(我指係真基督徒唔係耶撚)，你就要有心理準備洗心革面做一個真正嘅基督徒

Block 你老母臭閪廢柴狗 基督徒就是耶撚 香港閪就是支那人

明明教愛仇敵
但日日都話黑暴黑暴
要拉哂去坐監

係咪又係香港神的教會

階級觀念重

佢地有糧出架 仲要唔少
所以就成日都要搵多啲門徒
保持佢地既收入

x光堂

同我老婆教會啲人一樣，成班導人向魔

覺得呢個宗教好撚虛偽口講話好愛全部人
事實上你唔返就當你係魔鬼

依類嘅教會真係好恐怖

但其實教友都係一個好重要嘅因素
除非係完全淨係對神嘅話有興趣
如果唔係日子耐左都會覺得好枯燥

其實呢啲全部都係教會上位者應該付嘅責任
要改變教會只有最大粒嘅佢哋先做得到
不論你係幾咁高地位嘅傳道定係長老
唔好因為慾望同埋為咗上位忘記咗上帝比你嘅托付
有咁大權利就有返相應咁大責任
唔好學上面有幾個例子cap完人哋水之後拍拍囉柚走佬
冇錯啊就係同你班傳道、長老、同埋執事講

呢2個網幫到你

離教者之家

令人戰慄的聖經

呢啲都算
問題係而家係算係身處恩典時代
唔需要再製造咁多個約伯出嚟
舊約一個約伯已經足夠
俾返啲好結果人類啦

唔認同，教友都可以改變教會。但前題係要有一定人數覺醒！

至於保羅點解會咁講，自己諗吓啦

乜全校都會信哂咩

但係你依個難度高好多
當然唔係冇可能嘅

假到一個點
邊會有人頂得順

？

搵督察個d都算，之前有個搵散仔狗埋單先好撚笑

香港大部份嘅教會最大嘅冇一個好嘅監察制度，會眾又習慣上而下嘅方式，某程度上助長咗啲執事、牧師亂黎。教會根本唔應該只係一個牧師講哂嘅地方

入過一次，發現班所謂基督徒仲賤撚過無信仰的人，即走。
話說有個下屬帶我返佢個教會，後來條友奶我老細鞋，出賣我，搏上位。然後他上咗位同我平起平坐。最後我跳去其他公司升咗，條友好似被人炒/逼走咗。之後唔知佢撈緊乜啦。

教會有咩值得返，一大班人聖經都讀唔熟，背兩句金句，無上文下理，就覺得自己哈里路亞，主恩滿溢，傾計就乜撚都交哂俾神，然後唱幾首走音歌，咁就浪費左，可能你一星期唯一一日可以瞓晏少少嘅假期

其實對於所信奉嘅嗰個道理,我覺得係真係好值得去探討，的確唔明嘅時候，係可以問吓牧師（係咪咁樣叫㗎我唔係好記得）

但係我每次返到教會我覺得裏面有班人，其實係好阻礙接觸教義，因為嗰陣時呢真係有班人，求鳩其其講兩三句，係會搞到你喺成個教會係冇撚晒面子繼續留喺裏面囉。就算勉強留落去我都覺得尷尬啦,呢啲時候梗係走啦

老老實實,我真係比較鍾意我對個教義有唔明，我係可以搵到個熟教義嘅熟人，面對面2人咁樣去討論，就算講錯少少野都唔會話有啲有色眼鏡望撚住你。咁都好過小圈子唔熟去討論，好多時候都係暗鬥咁樣，搞到我好驚用團體方式討論落去。

應該話佢地本身係好人
唔係個基督教令佢變好
一直都唔信 好多人導過我信教
但一諗到 只要信佢 無論以前做既野幾衰 都上到天堂
但好人唔信佢就上唔到天堂 就覺得個教好自私
好似黑社會班馬緊 見到好多基督徒都係自私自利

如果係呢個情況嘅話可能你就咁想上查經班會好啲

返教會返咗超過十年 受浸埋
早2年 牧師同執事只會問你做咩星期日唔返教會
又話1個信徒係唔應該 唔返教會咩原因都要返去
靈修變咗交功課咁 唔交就罰錢俾教會
分享多D 運動既感受就話 D年輕人打爛晒D野點點點
最後我引用耶穌潔淨聖殿 打爛人地D野
問佢地咁耶穌係未暴徒?
之後頭也不回 無再返過教會
而佢地都即刻踢咗我出group

誠心誠意信佢，唔再刻意犯罪，之後上天堂，我覺得接受到
但係到要信佢先上天堂，咁唔信佢/未接觸佢嘅嗰班行事方式都係好嘅，嗰班又點計，我唔明呢點

裏面個做法係點樣架係咪一班人坐喺度睇本書，唔明就行出去單獨問佢？

[url]網址[/url]當年入咗醫院，咁佢哋就黎探我啦
然後影左張大合照
果陣都心諗影乜野相，我病到咁
原來為咗打卡放上網，show耶蘇大愛
屌你我面青口唇白比你咁放上網[url]網址[/url]

一個連自己都說服唔到自己
教義之間充滿矛盾既宗教
細細個去過十幾次 禮拜日去既
唔記得個terms叫乜
果陣已經覺得呢個宗教好有問題

細個俾學校迫

大個聽雲海講教會仆街野
再自己做下資料搜廿

要信神既
跟本唔撚洗番教會

好支那style
如果你唔想嘅話嗰陣時有冇同佢哋講過話唔好擺上網？

可以試下去以色列 搵拉比 釋法

唔好返同學校有關嘅團契
寧願自己出去搵教會返

去咁遠

由細返到大
但覺得成日搬龍門
返到18歲冇返了

嗰日崇拜遲到，佢地打咗20個電話嚟
我地鐵已經去到樂富，毫不猶豫行咗去對面月台返屋企，然後冇再去過
勁恐怖，好似邪教咁

樂富最大嗰間

1:萬聖節扮鬼扮馬係歐洲傳統風俗，同班以色列猶太人乜關係都冇，更加同魔鬼扯唔上任何關係

2.你都識講係對耶撚啦，但有冇睇過上面講乜?「之前喺間中學做野，間學校啲修女喺早會叫學生唔好慶祝萬聖節」乜成間學校d學生都係信耶教?

至於污蔑其他宗教同民族，聖經入面大把例子啦

依間黎講四日未算少

yes 同傳銷勁似
任何人都可以加入, 任何人都歡迎

777 是你教友
你仲信?

唔止十一奉獻啦仲有其他既奉獻
第一日入去果陣見到啲人比完錢之後
果兩個人即刻出去數錢

屌...佢地真係好撚癲
仲要每個星期報數

唔知點解為左battle好有畫面好貼切

我都唔明
姐係如果照基督教教義 一個誠心悔改既黑社會大佬都上到天堂 甚至777可能真係上到天堂
但一個做好多好事幫好多人既非教徒就要受苦
所以果陣有個患未期cancer既人傳我福音
我都無信
反而鍾意彿教果種孽報
你既罪孽只可以做恩德去減少 並唔會一信佢就無曬
利伸：個人最後到依家都未死 離依家都有差唔多十年
到依家都係咩教都無信

教會到左2021仲witch hunt

細個冇嘢做 老母搵個傳教姨姨上我屋企傳教
但我唔想起身 就叫佢走
end

依間教會就係想做到會眾同出邊嘅人有矛盾，方使操控

係囉
唔返就好似超有罪惡感咁

永x堂

佢哋嗰陣時再同我講，因為教會人多，要防止狗公入嚟溝女，所以兄弟同姊妹間係唔可以有大家電話號碼，一定要經過一個類似Supervisor嘅人
跟住主日崇拜後玩嗰啲遊戲，如果兄弟同姊妹要有身體接觸，要中間隔住一條毛巾
亦都有聽過啲教友話，如果拍拖要話人聽，咩要有一年認識期，然後每個禮拜要報告你做過啲咩，如果分手一一年嘅冷靜期，我覺得佢地都痴線

覺得講嘅道好離地
同日常生活唔係好relate到
尤其是612之後開始
教會講得好多個人成長
但係講好少點樣回應社會
所以感受唔到返教會對屬靈成長有咩幫助
似係成班人圍爐取暖吹水多啲
未離教 但係離開左教會

本身已經萌生要離開嘅念頭，果20個電話真係好似催命符咁，仲要係分三四個人打，同步不斷SMS我

哇 顛架wo

係真
要同一對長老食餐飯
睇你地夾唔夾

少年團仲癲三大規條

離開咗教會 但無離棄上帝 同樣佢都無離棄我

俾條女叫過返永光
之後話唔俾拍拖
唔俾個死肥婆導師迫分手

但係次次聚完有活動都捉條女埋另一邊密斟俾壓力
咁嗰陣我都算接近成年人呢班人一睇就知有問題
玩弄權力多過正經野

之後分左手都冇返
仲同個家員有聯絡
間野唔俾人拍拖 後果就係愈唔俾愈偷偷摸摸
D女就愈易食 最後食左個家員
食左幾次 個家員有一日屎忽痕同個導師懺悔
之後D電話排山倒海咁
好撚痴線

仲有咩如果你另一半唔係基督徒嘅話會唔俾你哋結婚，直至到嗰個人認信
其實嗰陣時有個幾高級嘅哥哥就嚟結婚，其他人係好安慰咁話，佢個未婚妻鍾意願意信主，佢哋終於結得成婚，我屌

同埋好多情緒勒索
你地返, 神同埋教會既人就會好開心
你地唔返, 大家就會點點點點

其實而家諗返都覺得心好攰

我差唔多15年前係少年團，但係因為我個樣生得比較成熟，佢哋當初同我講咗好多嘢叫我唔好拍拖我都唔記得咗三大規條係咩，請分享

細個返教會有人同我講追星係拜偶像

因為影果陣冇諗過佢地會擺就冇特別講，
唔擺都擺咗
我睇到果陣已經係所有common frd 都liked

好多都係咁，每個地方都有這問題，講一套做一套。

戴耀廷都係基督徒

呢個真心癲

天父爸爸既考驗
天父爸爸既安排

好阿Q精神，自欺欺人。

係多謝你

其實睇返歷史，好多革命家都係基督徒，
教會都有好多幫緊中國地下教會被迫害嘅人
不過我認同離開教會≠背棄信仰

有FD 返教會比入面的弟兄搞大左個肚....
做緊單親媽媽

自始每次識新朋友新同事
聽到佢自介話自己係基督徒
都會有一種抗拒感
會覺得呢啲人唔會交到或者會玩鳩你咁

唔準拍施 唔準傳消 唔準賭錢
10個有9個都因犯拍施而走

真，翻過教會，入邊啲人勁假

銷

呢啲直頭本末倒置添啦

冇因可來果 符合 2nd paw of thermodynamics

仲推人宣教直頭係on9 之最

同上連登睇人吹水一樣....但連登唔收錢，無料既俾人鬧，但牧師講道唔掂大把信徒盲目護架，浪費自己時間，根本唔知係到仲乜~

拖

我淨係記得佢叫我唔好追星，講星座都話係巫術，慶祝萬聖節十惡不赦咁
其實我一開始都覺得佢哋講得幾啱，咁多人係要咁樣管理，但後尾就覺得佢哋矯枉過正

black lives matter and everyone else goes to hell! you too, trump support, you take that express elevator to B20 of hell

咪係，教條主義唔係啱既出路

生意難做，日子耐左你發覺好似去左傳銷咁~

聽過有人問天主教教宗呢個問題
點解天父會容許世上咁多壞事、咁多人受苦
條仆街答埋啲波係圓嘅
我就知一切都只係故仔
仲聽過話一切都係俾人嘅試煉
我屌咩 邊個會生個仔出嚟想佢受苦
你係為人好嘅
聖經一開頭第一頁已經要禁住亞當夏娃唔俾佢食蘋果啦
咩撚嘢導人向善，係真嘅話就唔會打咁多宗教戰爭
信者得救上天堂，唔信落地獄
同用把槍指住你個頭去逼人去信你有咩分別

非基督徒，有野想問下，關於拜偶像。
我呀爺走左，堂兄成家係基督徒，每年拜山，就會黑口黑面，單手插香，頭也不回就走，如果我呀嫲走埋，佢地應該唔會再拜。
其實自己親人走，都係想佢安息或者上天堂好過d，想法如出一徹，有無需要咁？
重點，我呀爺分左d遺產俾佢地，每人都100萬，就算睇錢分上，可唔可以個樣好少少？
利申：去過一兩次教會

第一點
依個唔係對一個普通人講(如果純粹係普通人嘅話咁講嘅對象就唔係你啦)
係對一個有基督徒背景同埋自己覺得自己係基督徒嘅人講
既然同魔鬼扯唔上關係
咁你係咪真係可以保證到每次你扮鬼扮馬唔會牽涉任何魔鬼同邪惡嘅因素喺裏面？
如果你真係做得到嘅話咁你去扮啦
但係你有返教會嘅話你預咗要同每一個識得你嘅弟兄姊妹清楚解釋返
而唔係就咁求其一句玩吓啫帶過就算

第二點
我嘗試去估佢哋點樣諗
啲修女咁講係基於佢哋嘅立場係基督教或者天主教先會態度比較強硬(唔計掛羊頭賣狗肉嗰班，可能啲修女真係一個好自律咁樣進命佢哋嘅靈命生活，其實唔知算唔算係依啲神職人員嘅職業病)
如果真係咁唔鍾意基督教嘅話
咁普通咁搵一間冇宗教信仰嘅學校去讀咪得囉
我純粹覺得你入得去一間有宗教背景嘅學校去讀你避免唔到去接觸到佢嘅立場睇法

呢隻呃神騙鬼嘅魔鬼唔撚識佢

最憎就係成日要將d無厘頭想法強加係其他人到....你唔做就係你錯你有問題~~~教導應係lead人去做，而唔係force人去做，有自由。

E家教會職員都係打份工姐
不要分得那麼細

好熟口面
間野係咪算大嘅
係黃大仙附近

我諗起之前有套Let‘s battle之後仆街嘅Memes片

你又以為天主教以前獵巫果啲歴史見得人咩

教會尤其啲青年團有好多小圈子
細個好難遠離到佢哋
屋企人係咁迫要返去 跟本唔知避去邊
總有啲撚屌搵位會搞鳩你同其他人講 佢地又唔會so鳩你
或者有啲教友會好似社工咁開導你咁話大家都係弟兄姊妹吧啦吧啦咁

我自己覺得人死燈滅

輪迴只係幫眾生容易啲接受死亡，大部份人都接受唔到死後咩都冇

但係佛教 一切皆空 我地都係由無而生 歸於虛無

連宇宙大爆炸都可以係probability 由無野（0 ）變做 1 同 -1

要領悟夠 知道 並無輪迴 ， 完咗就係完

你先可以放低 到達彼岸

就算有輪迴 你既記憶 都保留唔到 同重新開始冇咩分別

啲導師助導會睇你whatsapo online時間

基督徒還基督徒
離開教會還離開教會

依間野真係好鍾意操控人
唔係間間教會都係咁

唔同宗教唔同既尊重方式姐
人地個宗教對死亡又可能唔同睇法

你就一年先去裝一兩次香
可能人地得閒就祈下禱

有心既日日都係清明重陽
唔通佢唔鍾意到節日先黎扮孝子又直接同你講咩

文化係唔同就唔同
唔洗好成個中國人咁孝字大撚哂

唔夠顛
我屋企人話浸禮都要去耶穌浸禮果到

直程冇撚咗個蘋果啦

唔可以有電話號碼呢樣嘢又癲咗少少
不過防止狗公入嚟溝女依個理念我覺得正確
都係嗰句搵食嘅就麻煩過主

你嗰個係有啲奇怪嘅

小圈子多到冇人信

依家返緊呢間教會好free
又唔會迫我捐錢 查經個堆
我可以自己揀
搞到同佢地唔係好熟

神的
19年要奉獻一千萬去租地方
新年又可以收人利是，但要奉獻
但唔可以同人講恭喜發財

美其名叫關心你，實質只係八掛
唔肯講自己有咩事唔開心就係我冇當個教會係家，冇當佢哋係弟兄姊妹
同埋所有嘢得一個重點，聖經上嘅嘢只可信不可質疑，有丁點質疑就係異端，我唔想做隻唔識思考嘅羊

好多人講是非，對其他人評頭品足，恥笑其他人悲慘遭遇。我睇唔過眼同佢哋講，佢哋叫我好似耶穌咁寬恕佢，之後仲要keep住講。八婆到 仲有勁多衰嘢我都費時爆

不過我離開教會唔代理我唔信神，純粹係我覺得地上教會一早變成撒旦嘅地盤，啲牧師教友99％都係偽君子。

佢哋有上連登喂我知你喺度啊，收下把口積下陰德啦八婆

想你經歷佛教徒既考驗
比人當你木魚咁扑

細個有次忍唔住真係打鳩其中一條友
到最後俾人屌個個係我
明明我係俾人搞個個 之後先還手
屌個所謂大人叫我解釋 講完又唔信
最後話係我錯,要同我屋企人,搞到我俾人連屌兩獲
之後有段時間好憎屋企人
唔明點解成日迫我返教會
同屋企人講我被人恰,佢地又唔信,話係小朋友玩下啫
即係人地郁我就係玩下 我還手就係打人
由個陣開始有個目標就係
第時有能力一定會買起間教堂,之後拆撚咗佢
雖然有啲on9

我唔信教，但我知教會好多野。你講到牧師，即係基督教。基督教的確有D會咁，因為其實果D唔係真正基督教，而係敵基督，用基督名義來謀財。基督教係可以自己同自己祈禱，所有儀式可以自己一個或幾個人來做，比較世俗化。有D同性戀基督徒都係自己兩個人做結婚儀式，無話唔得。

相比起天主教，就真係要神父先得。不過神父都可以為你祈禱祝福，你亦可不在場。

所以其實信教D人，邊間教會好就去邊間，間間都唔好，就自己翻屋企。

一樣
利申: 拎綜援

問題係 佢喉住你個荷包 你係冇嘢同到佢哋講
食咗飯: 有錢食飯都唔奉獻
屋企煮飯: 咁慳家咪有錢奉獻

細個教會啲人話入機舖會落地獄 去唱k都會 覺得教會啲人好痴線 大個咗之後就唔撚想再join

猶大咪好人
無佢你邊有工開呀牧師

教會D 人講D 說話好撚假
真係一聽就知假撚到出汁, 好唔舒服
完全FEEL 唔到果種真心
所以D人返去傾訴都多撚餘

宗教可以培養到你嘅修養
領悟左入面d道理咪得囉
駛乜L野咁投入做到咁足
人生無咁多時間浪費

易經道德經佛經都可以幫到你

佢哋啲關心好廉價 心諗咁委屈你安慰我，你不如收皮啦，我好稀罕有個唔熟嘅人問三問四？

人地拜山鐘意點拜咪點拜, 關你撚事咩?

朋友話出面教會D女好易食

唔代表

這就是乞人憎地方，大把人自以為是到極點，自己on車要人陪，唔陪你就係你錯你有問題，重點係夠人多夠大聲就得，四圍撩交拗。

有啲賤到特登分組就要晒啲女
我就同班小學雞一齊
戇鳩鳩

同意 有無信教都係咁
有幾多人一家真係圍結呢
都係金錢維繫住成頭家

唔緊要
啱啱做連登仔點都會柒幾次
依啲嘢慢慢就會熟手

唔緊要啦
下次再發生同樣事情嘅時候你唔鍾意嘅話記得提醒佢哋啦

咁依個睇你哋道量啦

有咁既人已經好難....

如果有咁嘅心志
係真心愛主嘅話其實係好就好似耶和華喜悅大衛幫佢建聖殿咁
不過請經過理性思考唔好做到啲傷害到自己身體嘅事

Agree 尤其第4 唔好話返開定新朋友 真心覺得返唔啱就好轉

發個夢都可以話異象,真係多謝晒~教徒們加油~

已經冇再返教會同冇聯絡

佢地唔肯聽鬼有用

一係真係好天真點識朋友
一係就扮豬食老虎
如果有返啲經歷嘅會等你慢慢發現到

最興問你想食乜買比你
買完就監控你食左未，有無食晒

明明新約的信徒十個有八個都無好下場....

佢哋都係人啫
唔會乜都識答

細個係呀媽帶我番先番果陣有班人一齊玩下未番下囉
大個左番教會就唔止玩，真係要聽下道分享下野咁，覺得好鬼悶又無咩好講
同埋大個識諗左之後覺得神根本就可信，根本就係一個不負責任嘅人射後不顧咁。而家咁多天災人禍佢唔理，然後就賴落世人都犯了罪到。然後就一味叫人信佢，整人類就係為左滿足佢虛榮心。唔信佢又要落地獄，逆我者昌咁惡過共產黨。
宗教唯一有意義就係可以導人向善，咁我自問唔係咩大惡之人，自己做好自己就得啦

講得好
佢老母

開名啦屌你老母

錦光呢啲偏激野就快變錫安

最撚好笑有FD話倫敦金D人叫人信教一齊賺錢

可惜唔係人地，大家同一個呀爺，覺得可以尊重d。

BTW 唔想答咪唔好答囉，關你撚事咩？

個傻仔仲覆幾個問號俾我
睇嚟神教會令人失去理智多啲

我唔知點答
不過上網搵咗D資料
係支那字唔好介意

不過其實你堂兄太過唔注重親情
話晒都算係長輩
如果大家本身冇乜牙齒印
其實唔應該態度差
同埋聖經都有講
當孝敬父母，使你得福，在世長壽

分享一個故仔

(馬太福音 十七章 24-27節)

到了迦百農，有收丁稅的人來見彼得，說：你們的先生不納丁稅（丁稅約有半塊錢）嗎？

彼得說：納。他進了屋子，耶穌先向他說：西門，你的意思如何？世上的君王向誰徵收關稅、丁稅？是向自己的兒子呢？是向外人呢？

彼得說：是向外人。耶穌說：既然如此，兒子就可以免稅了。

但恐怕觸犯（觸犯：原文作絆倒）他們，你且往海邊去釣魚，把先釣上來的魚拿起來，開了他的口，必得一塊錢，可以拿去給他們，作你我的稅銀。

你睇番使徒行傳，彼得個時俾人拉左，教會為佢迫切禱告，都無同政府做反。成個新約教會都一直俾人迫害，到耶穌俾人釘十字架，都無叫過門徒做反，保羅俾大制師個奴僕打左一巴，佢後尾知道係大制師叫人打佢，佢都唔敢鬧個大制師，你好似當左教會係反動機地。

我反而覺得現世既基督徒，被政權迫害，除左祈禱，不如諗下離開香港la, 當然大前提係 神唔反對。

利申：番左教會十年，儲緊錢移民。

我有幫手做過問卷調查 之後扼9人填電話 然後打比人返星期六 成個保險佬咁

我都有類似既情形，後尾我轉左教會，情好左d

基督徒不能解答嘅幾條問題
1. 點解上帝唔創造上帝
2. 點解我唔可以係上帝？
3. 當上帝真係存在，點解我要崇拜佢？我都想做上帝

基於以上幾點係現實有啲類似情況，就係打機
假設而家有隻game入面有個AI，個AI思想係源自我個腦嘅思想copy 一set出嚟，我可以點玩鳩佢都得
有一日，佢問番我上面3條問題，我咁答
1. 我係呢隻game的確係上帝，但係創造你呢個AI嘅人唔係我，就算係創造AI嘅人，佢都創造唔到人類，意思係創造唔到同人類同級數嘅生物
複製人果類白痴低能科技唔計，要好似電影普羅米修斯果類先係
2. 因為你係呢隻game嘅AI，而且亦都冇肉體跳唔到出嚟虛擬世界
3. 因為我係呢隻game嘅上帝，我想點玩鳩你都得，要你生就生，要你死就死，政治壓力好大就快連凌晨都被中共禁止打機，你係隻AI嚟渣，我可以玩鳩你係你嘅福氣
不過咁，你都可以創造一隻game畀你自己玩，咁你都可以扮演上帝玩鳩入面隻AI

如是者，我就係上帝……

見到上面有幾個回覆係粗魯咗
其實態度可以溫和少少
如果你下次見到堂兄一家人又係咁嘅話
大家態度好少少同佢講返其實咁樣做唔係太好
可以嘅話強調返阿爺阿嫲點樣錫佢哋同埋點樣善待佢哋
愛係一樣好強大嘅武器可以令到人不戰而敗

學校有得揀咩 你唔俾學生冇學校收被逼入嘅
大把學生喺入面食煙 婚前性行為
唔見佢哋早會講呢啲

想上天堂就要信
唔想落地獄就要信

咁既然個世界係佢整既 就唔好懶係有自由咁

聖經入面猶太人去到，人地邊度都要讓路，唔讓就死全家

孝順可以但係唔好盲孝
如果屋企人對你好好嘅話點都好好咁回報返佢哋

我想答啊, 堂兄個家係點拜真係唔關其他人事, 叫得堂兄即係另一家啦, 你呢D傳統中國人思想食屎啦! 阿爺分左錢就一定要年年係你面前喊撚住咁拜啊? 啊爺安唔安息要靠你地拜山拜得好唔好啊? 我答D野唔岩你心水就叫我唔想答唔好答, 堂兄好波! 希望佢唔想拜以後都唔好拜!!

覺得神同人一樣, 根本有私心,唔公平, 有啲人佢鍾意佢會俾多啲嘢佢,
明明有啲人生出嚟叻啲, 靚啲, 有錢啲.
仲同我講神愛世人, 你係俾佢照住嗰個, 你繄係咁講, 我日日求佢都無用呀

咁你唯有禱告希望神改變佢哋嘅諗法

你jm9

同佳之友 管牧師

尊重啦 唔好講粗口

有用既一早有用

有冇諗過去神學院

咁佢覺得咪上左天堂 你裝乜春香?

真有個牧師同我講
我哋基督徒比人打完右邊面會比人打埋左邊面
但係一個關鍵時刻，就話屋企有老婆仔女唔可以亂黎

我好明，但有時有d野時候未到就未到，唔俾你可能為你好，你點知時候到既時候俾個36d 你呢？

利申： 你既野我經歷過現加仲經歷緊，所以好明。

小癲
變咗希特拉崛起
遲啲如果真係諗住生小朋友嘅話唯有好好咁教佢哋
同埋如果佢哋真係俾人蝦嘅話就企喺佢哋立場維護佢哋
我生個細路出嚟唔係為咗俾人恰

你睇下鋼煉,你就會明所謂宗教只係人類作出嚟
大總統講得好啱,所謂嘅神根本唔存在

其實有陣時我都喺度諗，所謂嘅地獄其實係唔係呢個世界

其實佢地真係好Q矛盾同虛偽

呢段經文關奶共咩事？唔明

細細個做童兵打聖戰
身邊人全部俾啲機械人射死哂
最後俾部識飛 會發光嘅機械人救左返去養

生活左咁多年我只係感受到不幸，無論大小事都好，只有不斷鬥爭，冇一瞬間真係平靜，真係好撚攰。我身邊啲人成日話我冇鬥志。老實講我覺得係好攰

歷史背景完全唔同wow 清，個時埃及人不斷虐待以色列人，到最後殺死以色列人既長子， 神一直看在眼裡。

搶到既未必好gei, 行到尾先講。

睇左少少上面嘅留言，好多個嘅原因其實都係個人嘅行為eg啲人唔好，教會呃食，好似伏伏地咁。呢啲都可以叫做個別例子嘅，睇你撞唔撞到間好嘅。

咁我會話
打份工姐
佢覺得佢做咗佢哋應該做嘅嘢你聽唔聽係你自己嘅責任

咁個態度可以好少少
你唔同態度咁樣去表達嘅時候出嚟嘅效果都會唔同

我個時 咪咁同牧師講
比人趕出左教會

就係想知道，大家宗教文化唔同，當自己做得啱，係咪就可以唔尊重或者敵視其他宗教？

唔係話扮孝子，老老豆豆，我同我呀爺都唔係咁熟，但作為先人，我覺得可以俾多d尊重。

基督徒其實係要靈巧像蛇馴良像鴿子

其實同性戀已經係啦

有腦都唔會信

唔同wor
佢吋係對你地吋
喺佢眼中佢用腳插香都唔會對爺爺唔尊重
而係你地明知佢收唔到都夾埋一齊做馬騮戲
即係我想講，好多野係相對
其實佢咁做除左令你難堪，都唔係好關爺爺事

睇完一念無明離開咗，但613/14唱咗成日sing hallelujah to the lord 又入番。
利申：我朋友。

同意
溝女要通哂天好撚煩

我自己就覺得
人地有佢信既野
裝香已經好撚俾面

人地選擇靜靜地懷念 唔該尊重
佢冇抽稱你 你亦唔好抽稱人 先叫互相尊重
唔係黑面就叫唔LIKEY

你地會答你 : 你哋係唔會明禱告的力量

根本只係跟潮流走
摩西殺左獄卒又唔講，淨係講正面野

岩啊, 條友用自己個套去度人地

基督徒不敢思考的哲學

咁所以啲位咪就係需要溝通囉
都係想做到一個雙方都覺得OK嘅結果啫

咁係佢地眼中所謂孝子賢孫都係好撚虛偽
相對架姐
佢覺得裝香ON9 你覺得祈禱ON9

係你多管閒事啊! 明未啊?

轉會去天主教
基督教大部份係藍+呃錢
天主教會好d

溝通還溝通
舉個例子，如果你地屋企習俗係痾屎落爺爺張相黎表示尊重，咁其他人唔做又啱唔啱？
對耶撚黎講，你同爺爺偶像咁拜同痾屎落佢張相應該差唔多咁侮辱

如果係真就開名啦

事實係我見過我親戚因為係基督徒而唔想裝香

俾我個ON9老母+其他親戚係背後講佢
老豆走連裝注香都唔得

我估佢唔係係為勢所迫都唔柒會裝
佢唔裝唔係因為唔尊重 而係你地冇尊重過佢唔信裝香有用

啱
佢地覺得裝香俾先人係侮辱緊佢 仲怕會唔會對先人有咩唔好

未離開但已經覺得為左返而返咁
小組交唔到心 成班都係門面交流
大家其實都係心諗快啲完左個聚會去啦好嗎
當然我都可能有份做成咁既氣氛

主日內容長期都係個啲大路野
2019六月至今牧師都冇講過啲乜 最多都係為下疫情代禱
想知其他教會係點

細個老豆賭錢太勁 欠落好多數
老母差啲同佢離婚，但兩個開始返教會之後挽救返，我都係個陣俾佢帶返教會
返個陣我只係返去識下其他同樣情況既小朋友，一齊逢星期日出黎係教會聚下食下飯
直至一次個教母（唔係好記得點稱呼佢）訓導主任上身咁 叫我地呢班靚仔跪地向神認罪，話我地平時一定有唔孝順父母既事所以要認罪。
我地梗係唔撚制啦，跟住佢就開始惡，我地最後都怕左佢跪左。
跪緊個陣個心勁唔舒服，個陣開始唔想返教會
再加上個陣開始學校教科學野，我就更加懷疑聖經教會講既野。
最後中學個陣攤牌同老母講我唔撚信唔撚返去啦

最後呢家全家都無人返教會，老豆都賭返錢

第一日去敎會，ON99話要人分享，即刻離開

首先提出問題嗰個唔係你
係上面嗰個有斑點狗巴打
所以佢唔覺得多管閑事嘅時候你代表唔到佢出聲
如果佢覺得我多事嘅話我自然唔會再喺依件事上面講啲咩
同埋佢都係問其他人
咁我都係作為其中一個解答嘅解答返佢嘅問題啫
得罪你啲咩啊
唔係粗聲粗氣咁樣屌人就代表你一定係啱
亂鳩咁屌唔會代表你有道理
你咁樣做只會顯得你好冇禮貌
尊重人尊重返自己啦唔該

中學比個自稱耶撚嘅阿蛇屈我
出嚟做嘢比人邀請返教會都有遇過樓主嘅問題
而且返去又溝唔到女
有個耶撚舊同學你同佢食飯佢好強調要aa心諗有叫你請我咩

同埋都2021 年
好似公務員宣誓咁
我以為大家會明白有啲原則性問題係無得權宜
人地個信仰就係咁，又無逼你地唔裝香，算唔話得啦

所以基督徒呢個brand要做好真係好難
太多人聽既同行既都唔一樣

成日逼人講心事
講完揭完傷口
圍住3-4個人就話幫你代禱
有時呢d心事如果解決唔到我寧願唔講唔揭開俾人笑
講真同班人又未到好熟

重點係我受夠成日要對主“軟弱” 示弱
我發現自己心靈無改善過
我都可以自強

同埋後來發現聖經有改過，中世紀個陣
慢慢離開左

算啦師兄，佢地為左講贏你，根本打橫黎講，無左討論空間。你講得啱，溝通係重要既，當然我唔會challenge 人地個宗教信仰，從來我個著眼點都係尊重二字。

點解你唔返你父母又唔返咁搞笑
我返親教會都周身唔聚財

咁講真
我又真係唔太明最後嗰句點解會咁撚侮辱
可能對耶撚係咁啦
比着係我作為基督徒我唔會講覺得真係好大侮辱性
同埋你講道理說服到我我OK

好過上面條撚屌人如其名傻B咁
無端搭嗲一句嘢插埋嚟唔知做乜鳩咁亂咁屌
比着我真係見到咁嘅情況一巴車鳩佢

唔通結婚切燒豬
有個信回教既客人話唔食，咁又好唔尊重咩

咁可能每個家庭唔同
依樣我唔識講
可能好彩在雖然我啲長輩唔係基督教但係會尊重返佢哋啲仔女嘅信仰

咁講啦
佢哋本身有幾多複雜嘅嘢我都唔方便討論
但係最緊要都係大家互相尊重啫

我唔信教
但我知基督徒對裝唔裝香都有好大分歧
有啲人覺得習俗源於迷信，迷信即係拜偶像
有啲人覺得習俗就係習俗，無乜宗教意味
但裝香都還好
燒金銀衣紙我諗無乜耶撚接受到

而家中共無虐待香港人？
Cls 點樣背景唔同

馬太福音第二十七章

賣耶穌的猶大看見耶穌已經定了罪

你係要真係同兩三個弟兄姊妹非常熟先可以傾到深入嘅話題
小組通常有佢嘅目的
主日內容主要受眾係大家包括埋初信嘅福音朋友所以都會比較表面
其他教會應該都係咁

屋企人有返元郎錦光堂
好撚反感

既然你舉呢個例子，就用呢個例子表現尊重。

1. 信回教客人可以唔食，但唔需黑面，或者反枱。

2. 主人家，唔需要迫人食，亦唔會趕人走，再好d獨立出另一份肉俾果位客人都可以。

咁咪就係大家尊重囉

咁係個教母絆倒人喎

大佬呀，你下下拎極端例子出黎，乜柒都唔洗講架啦。做呢Ｄ係用數據統計，take個simple size，訪問個細路得出個結論，用比較性去計，例子如現實情況下男男／女女響生理上取代唔到父／母既天職，你叫男男點教個囡囡帶BRA，點處理月經呀，當然你又可以詭辯話，搵人教／上網學咪識咯，咁咪加重左負擔，咪輸蝕父母咯，解唔解釋到呀，當然再推上去就係你話唔信Ｄ研究，咁冇野好討論落去。

第二就係視情況而定啦，我唔係教徒，只係覺得婚姻應該忍讓行先，所以文化都係自以為是既價值觀，包括你自由同民主，社會政策不嬲基於大多數人考慮，大佬我想搞個十人婚姻合法化，你政府可唔可以幫我修改哂Ｄ法律去維護我小眾既權益呀？

出軌點解道德係錯？按你進步派把口咁講，點解性行為唔可以當係拖手間既交流活動，朋友同陌生人都得，可以成為社會主流，好似美麗新世界既社會觀先係真正烏托邦，學我套用你笑鳩耶撚三觀，我都可以反指你道德觀落後架。

LGBT左膠實質現今以小眾成為社會強勢，不斷以被壓迫拎道德高德，想爭取特權，口講和平大愛，到杖權後咪又係係咁侮辱宗教，冇撚得救

教會不知幾正
d細路放係教會有義工幫你照顧佢地3-4個鐘
當托兒所用又唔洗俾錢

都係嗰句啦
溝女嘅話真係出去搵
除非裏面真係兩情相悅如果唔係都好難

有d似但又唔係完全相同，但我都覺得你真係好唔妥現加既香港，就做走做著。

利申：儲緊錢遲下移民去東歐。

小學到中學都返過3 4間教會 其實個個都好nice既 只係純粹我信自己多過信人 最後都無信到

只能夠講每個宗教都有壞人 可能耶教容易接觸所以人流都比較複雜掛

聖經就無睇過唔知關唔關入面d理念事

咁你下次可以試下提出
話不如唔駛夾硬裝香，出席就已經係心意
咁可能佢地就唔黑面呢

尤其重要而家末世
因為不法的事增多許多人的心便漸漸冷淡了

依家變左係你逼人食，仲要嫌人地食到拿口拿面
問心，你有無比「唔食」呢個選擇人先？

你講野既tone好耶

清，你試下起我㡳，我d post 一係投資，一係移民去東歐，無吹水的。

因為教會先係世界上最邪惡既洗腦組織

想爬文但真係太多爬唔到，但問題或者可以簡化為3條。

1. 基督與基督徒
2.神學與哲學科學
3. 基督教文化與非基督教文化的差異

就第一點，基督不等如基督徒，可大既理解為MJ不是所有打波既人，唔係踢波既都係C朗。
前者與後二者係呢個比喻上，更重要一點，係性格。
基督徒的偽善唔等如基督偽善，即如普通人與球星在能力上不一樣，基督與基督徒的性格不一樣（真門徒另案處理，但真門徒有幾多真係唔知）

第二點，有關一切神學與哲學科學是否衝突，不敍，有好多post講過。

第三點，中西方就交家用問題都完全兩回事，個大概問題就類似係基督教文化與非基督文化既差異。

Ps: 除左返教會溝女之外，大家屌基督徒既問題，十之八九冇屌錯。
問題或者係，信仰到底係人同人既關係定人同基督既關係。

你咪係個D偽善人一見到粗口就頂唔順, 首先條友仔個想法已經好有問題, 人地堂兄拜山鐘意點拜就點拜, 你去叫人搵個雙方都OKAY嘅方法, 即係ASSUME左個堂兄要做番D野黎令到個個班點狗舒服D, 而家係個堂兄無做錯野個條班點狗成個廢老親戚咁上黎話睇人唔順眼啊!

根本你呢個就係偷換概念，無得好討論。

等到幾時，50幾歲先識個36D呀大陸口音，貪我D錢多呀？

與其係到等運到，我自己黎仲好，咁我自己黎，就唔關佢事了

有D似姐 唔係似足唔算虐待

細個有返教會，由細返到大，出黎做野次後就冇再返過，因為見到果班所謂教友，大多數都係發利賽人，見到就憎

係你唔尊重你堂兄啊!

咩偷換概念
明明喺佢地眼中裝香就係一個邪教行為
點解一定要做？
點解唔可以就咁鞠躬唔上香？
咁同「你唔食舊燒豬即係唔比面我」有咩分別？

其實啲衰嘢上晒報
唔知點解就係冇人理

關傑棠神父踩青年教友捐錢少「坐享其成」 出片解畫稱原意為「鼓勵」

真 d 神父識做㗎啦

條友根本就接受唔到人地唔想好似佢咁莊香, 呢D就係自我中心, 傳統廢老思想。

「佢哋本身有幾多複雜嘅嘢我都唔方便討論」
呢句佢見到你呢拜呢樣嗰樣裝香化寶摺壽金都可以彈返呢句俾你

問題就係你唔係尊重緊人
講乜互相姐

我信你

依句真

如果惡人、777靠信教上到天堂 你仲想唔想上天堂 呢個仲算唔算係天堂

既然係互相尊重
點解佢要同你講道理說服你?

唔見你互相尊重既前提下講道理說服佢裝香係好事

我肯定你堂兄個家人都覺得你成家ON 9, 人地就係出於尊重唔同你講

(有心啦巴打，下面講嘅嘢唔係話你)

即係咁
你話我唔係基督徒
為反而反就話啫
我作為基督徒我都冇資格出聲？
係咪搞笑
就好似上面有條撚屌話咩基督徒同耶撚一撚樣
咁咩都可以一鳩樣啦

要指出其他人錯處唔係唔得
但係唔該有返啲道理好唔好
上面有人同我唔同意見但係講得服我咁我接受㗎
同埋態度好返少少唔該
你要人點樣對你嘅時候首先你要點樣對人
我好聲好氣咁樣嚟交流
屌我條友好似冇睇過我點樣對答咁一嘢就屌埋嚟
自己問心自己做得啱唔啱？

要爆粗屌唔係唔得㗎
講真基督徒都係人
要火都可以好撚有火
但係可以避免衝突嘅話盡量就避免
都係正常人咁樣處世啫
大家唔係咁難理解啊
咁大個人就麻煩大家互相尊重啦

如果佢話出面阻止人地既宗教儀式仲有得講下
如果單純「唔參與」就要比人屌
咁真係衰撚過啲圍村廢老

我係指上面個傻B巴打

分享嘅話我覺得要揀人分享，如果唔識嘅都分享晒，就好似俾人8你啲嘢咁

對我來講我會有自己嘅做法
但係我唔會干涉人哋嘅做法
除非真係有必要

係你以為自己好撚醒叫人溝通! 而家你咪講哂粗口咁, 扮咩啊偽善撚!

但人地堂兄弟都無干涉呀
甚至唔情願都肯上香
算係咁啦

譬如我哋唔會食拜過神嘅嘢
好彩啲長輩都幾錫我哋
會專登分開拜過神同埋冇拜過神嘅嘢食俾我哋食

我冇理佢
我只係指出你成日叫佢尊重
但係你根本都冇尊重過人

一路淨係用傳統黎撻人
人地唔做就要解釋 要說服
權威?

咁你咪會比班點狗ching屌你唔尊重人囉

Be honest, 我之前我都有諗過，個時我都好耐無拍過拖，都埋怨左好耐。但到後尾 神俾左個做幕前既女仔俾我，我就覺得超靚，晚晚同佢食飯好似同緊張柏之食飯咁，但好可惜，同個女仔最後都失敗左。我都有再埋怨 神，覺得 神點解你俾左我但後尾又衰左，但後來人大左，發覺由其是感情，真係無得勉強，係夾唔到就人係夾唔到，我諗 神無俾我同到佢結婚應該係憐恤我，如果唔係結婚後仲大鑊。

係度我勸師兄再試下番番教會，可以試下祈禱同 神講， 神我俾多一年時間你，一年後都無就 sorry la, 我諗我同你真係唔夾。你試試，起碼你最後試過，無悔無憾。

睇你點睇，但我就接受唔到，所以先諗移民

你都要為自己打算下

因住得不償失
返得多會壞腦

好壞本身就喺相對架喎

舊教會唔想參與政治事件，覺得教會專注扶貧/社區工作就夠，結果一堆年輕leader同教會長老炒大鑊，年輕人各散東西，教會失去一整代年輕人

利申係舊教會成長，識朋友識埋老婆，曾被重用進入權力核心一部分，宜家心淡冇心揾新教會，成為無翻教會但仲深信神係好係真實嘅信徒

勿相認

我覺得係因為個陣兩老都需要教會既輔導先返 一個傷心需要慰藉 一個爛賭需要戒賭
後尾兩個情況都改善左 佢地就覺得唔太需要返
其實我老母無返教會 但都無離教既 有時會係屋企讀經同祈禱

虛你老味臭閪偽咩
我係唔滿意你大家好好態度咁傾嘅時候你一嘢屌埋嚟唔知做乜鳩咁
你究竟明唔明我上面段嘢重點喺邊？
我講嘅重點就係大家有唔舒服嘅位未攤開出嚟講囉
唔好屈我話要個堂兄好似挨契弟咁樣滿足其他屋企人嘅期望
唔通下下都郁手郁腳咁？
大家講唔到道理之後先最後逼不得已先郁手郁腳㗎

冇喎，淨係層壓式推銷一兩個鐘都洗到人腦，入去呢啲乜嘢神學院分分鐘骨都冇得淨，要死撐大把方法可以撐，始終咁耐歴史一個教派，呢啲機會留返比你喇

你估耶撚真係咁正義
咪又係十字軍咁

愛情歸愛情，社會都冇干預，但婚姻係社會制度，用血緣關係產生後代係婚姻個assumption，同婚冇呢個選擇權去生唔生，用代母或者領養己經干預左預設既倫理關係，當然你左翼理西佢倫理咩，只要有愛情就結得婚，但係多元成家就冇了解，近親又唔撚得，都幾自相矛盾架ＷＯＲ。

同埋依家社會都冇干預同性戀愛，點影響到我？修改法律福利要錢架，小眾就安份首己，爭取特權是會惹來更大既反彈。

佢真係我唔想返既一大主因

其實係神玩鳩你
一黎就俾個女神你
你唔識放狗咁追下又放下就注定失敗

同埋 如果我係女人 見到你咁講野法 開口神埋口神
寧願玩玩具都唔撚想同你一齊

如果堂兄本身表明左唔OK嘅
咁其他家人係要尊重返人哋意願

佢仲有乜要講姐
你而家唔知佢點解唔舒服咩?

所以最重要係大家一齊去傾點樣去達到一個大家都覺得舒服嘅結果

本來可以離開個爛賭既廢人
點知俾人阻住
呢一世都困係個地獄到

"虛你老味臭閪偽咩?" 一野就引左你出嚟吠啦, 話自己頂唔順D粗口就用番粗口黎屌! 而家係你柒啊, 是非不分!!

教會長老話唔好討論政治

係真係因為神嘅愛

Same situation

人地本身香都唔撚裝得
我就睇見呀基督徒親戚已經讓左步

係唔知點解D三姑六婆讓左D乜出黎
人地做都要心諗人做乜鳩
點為之一人讓左一步

嗱我就睇返班點狗講野

「其實自己親人走，都係想佢安息或者上天堂好過d，想法如出一徹，有無需要咁？」
「重點，我呀爺分左d遺產俾佢地，每人都100萬，就算睇錢分上，可唔可以個樣好少少？」

簡單講就係，佢唔覺得裝香有咩問題，同埋收左錢，就要做雞，唔情願都要交戲

唔覺得條友係站在爺爺既角度出發
同埋學樓上話齋，點解要由耶撚嗰邊開口講先？
話明互相尊重，自己出聲先唔得嫁咩

呢個po勾起晒我當年啲痛苦回憶
真心覺得 如果當年冇返教會 我應該會各方面都會好好多

條友都唔明, 而家係個堂細佬睇個個堂兄唔順眼, 佢就係咁叫佢地傾, 溝通! 人地堂兄其實咩都無做錯到又要坐埋黎傾好似要同個堂細佬和解咁, 明明無做錯都要哂時間應酬個個廢老思想堂細佬!

算啦巴打，人無恥便無敵，就咁完算啦，多謝你回覆，無謂勞氣。當你凝視深淵，深淵都凝視著你。

你堂兄有你呢D廢老親戚真係家門不幸

1. 冇邏輯關係
自己去過一間小學、兩間中學團契，都係一齊打波玩棋多，結論係睇人
以我經驗我反而會話同學校有關既團契先好參加
未遇過平時屌耶撚post所講既問題
加上有學校作為第三方，一定安全過出面果d

因為我係喺旁觀者角度去睇
我唔知佢哋家庭裏面有啲咩事
見唔到裏面有提到堂兄本身有表達自己鍾唔鍾意依樣嘢
所以我只能夠喺我可以表達到嘅地方度發表我覺得啱嘅意見

覺得絕大部分華人（港台）教會都好儒毒思想
唔知關唔關文化事，
後生男基督徒都唔會太悶，後生女基督徒好多都成個修女/細路女咁，唔講得性又唔講粗口，好難溝通

老嗰啲更加唔駛講，好多都係思想狹隘嘅道德判官，當正自己係神嘅執達吏

中學同學叫我入去聽人講神蹟
全部根本唔係神蹟 係佢地自己努力爭取番黎 功俾所謂嘅神 on99

點解係要離開香港而唔係留低作一個見證

佢知道人地係因為基督徒而根本唔可以裝香
其實仲有咩要溝通?